[{
    "id": "001",
    "source": {
        "id": "globo",
        "name": "Globo"
    },
    "author": null,
    "title": "Após críticas de Bolsonaro, Petrobras reage: Tudo que excede R$ 2 não é nossa responsabilidade - G1",
    "description": "Segundo o presidente da estatal, Joaquim Silva e Luna, o papel de zelar pelos preços dos combustíveis é do governo, do Ministério de Minas e Energia, do Ministério da Economia e da Casa Civil.",
    "url": "https://g1.globo.com/economia/noticia/2021/09/27/apos-criticas-de-bolsonaro-sobre-precos-dos-combustiveis-petrobras-reage-tudo-que-excede-r-2-nao-e-nossa-responsabilidade.ghtml",
    "urlToImage": "https://s2.glbimg.com/twTGiNHqgOBQksWX0q4iuRw6ho8=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/A/z/PrnklrSBi3rTEFuEsdvQ/coletivapetro.jpg",
    "publishedAt": "2021-09-27T19:57:00Z",
    "content": "<p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> A Petrobras informou nesta segunda-feira (27) que \u00E9 respons\u00E1vel por apenas R$ 2 na composi\u00E7\u00E3o de pre\u00E7os da gasolina. Em coletiva organizada \u00E0s pressas, <a href=\"https:\/\/g1.globo.com\/politica\/noticia\/2021\/09\/27\/nada-nao-esta-tao-ruim-que-nao-possa-piorar-afirma-bolsonaro.ghtml\">a<\/a><a href=\"https:\/\/g1.globo.com\/politica\/noticia\/2021\/09\/27\/nada-nao-esta-tao-ruim-que-nao-possa-piorar-afirma-bolsonaro.ghtml\">p\u00F3s o presidente Jair Bolsonaro comentar mais cedo sobre o pre\u00E7o do combust\u00EDvel<\/a>, a estatal enfatizou, por meio de um v\u00EDdeo, que<span class=\"highlight highlighted\"> \"tudo o que excede R$ 2 n\u00E3o \u00E9 responsabilidade da Petrobras\".<\/span> <\/p>  <p class=\"content-text__container\"><\/p><blockquote class=\"content-blockquote theme-border-color-primary-before\">\"Temos presen\u00E7a e acompanhamento em diversos \u00F3rg\u00E3os. Isso nos d\u00E1 um conforto para saber que a Petrobras tem uma governan\u00E7a muito robusta\", disse Joaquim Silva e Luna, presidente da estatal.<\/blockquote><p><\/p>  <p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> Na coletiva, Silva e Luna afirmou tamb\u00E9m que a Petrobras \u00E9 respons\u00E1vel pela produ\u00E7\u00E3o e refino do combust\u00EDvel. <strong>Depois disso, \"ela n\u00E3o se manifesta mais\". <\/strong> <\/p>  <p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> Na apresenta\u00E7\u00E3o, o presidente da estatal exemplificou a composi\u00E7\u00E3o de pre\u00E7os para a gasolina a R$ 6,10 por litro: R$ 2 por litro v\u00E3o para a Petrobras, R$ 1,03 por litro v\u00E3o para custo da mistura do etanol anidro, R$ 0,66 por litro \u00E0 distribui\u00E7\u00E3o e revenda, R$ 0,69 por litro para tributos federais e 27,5% para impostos estaduais <em>(confira abaixo)<\/em>. <\/p>  <p class=\"content-text__container\"><\/p><blockquote class=\"content-blockquote theme-border-color-primary-before\">\"Entendemos que isso [aumento de pre\u00E7os] est\u00E1 com o governo, Minist\u00E9rio de Minas e Energia, [Minist\u00E9rio da] Economia e com a Casa Civil\", refor\u00E7ou.<\/blockquote><p><\/p>  <p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> Questionado sobre a varia\u00E7\u00E3o no valor dos combust\u00EDveis, Silva e Luna segue monitorando o valor do petr\u00F3leo Brent, mas que essa quest\u00E3o \u00E9 mais geopol\u00EDtica do que de mercado. <\/p>  <p class=\"content-text__container\"><\/p><blockquote class=\"content-blockquote theme-border-color-primary-before\"> \"N\u00E3o h\u00E1 nenhuma mudan\u00E7a na pol\u00EDtica de pre\u00E7os da Petrobras. Continuamos trabalhando da mesma forma como sempre trabalhamos\", garantiu.<\/blockquote><p><\/p>  <p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> Sobre o GLP, Silva e Luna fez uma simula\u00E7\u00E3o com um botij\u00E3o de 13kg a R$ 98,30: R$ 46,90 v\u00E3o a Petrobras, R$ 36,80 para envase, distribui\u00E7\u00E3o e revenda e R$ 14,60 para impostos estaduais <em>(confira abaixo)<\/em>. <\/p>  <p class=\"content-text__container\"><\/p><div class=\"content-intertitle\"><h2>Fala de Bolsonaro<\/h2><\/div><p><\/p>  <p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> A coletiva da Petrobras foi realizada ap\u00F3s <a href=\"https:\/\/g1.globo.com\/politica\/noticia\/2021\/09\/27\/nada-nao-esta-tao-ruim-que-nao-possa-piorar-afirma-bolsonaro.ghtml\">o presidente Bolsonaro comentar mais cedo sobre o aumento nos pre\u00E7os de combust\u00EDveis nesta segunda-feira (27).<\/a> \"Algu\u00E9m acha que eu n\u00E3o queria a gasolina a R$ 4? Ou menos?\" , em discurso durante solenidade no Pal\u00E1cio do Planalto. <\/p>  <p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> Bolsonaro fez a declara\u00E7\u00E3o na cerim\u00F4nia de comemora\u00E7\u00E3o dos mil dias do governo, \u00E0 qual estavam presentes ministros e parlamentares da base do governo. <\/p> "
}, {
    "id": "002",
    "source": {
        "id": "info-money",
        "name": "InfoMoney"
    },
    "author": null,
    "title": "Vale faz resgate de funcionários presos em subsolo de mina no Canadá - InfoMoney",
    "description": "Trinta e nove funcionários da Vale (VALE3) estão presos no subsolo da Mina Totten, em Sudbury, Ontário, no Canadá.",
    "url": "https://www.infomoney.com.br/mercados/vale-faz-resgate-de-funcionarios-presos-em-subsolo-de-mina-no-canada/",
    "urlToImage": "https://www.infomoney.com.br/wp-content/uploads/2021/09/Fonte.-vale.com_.jpg?quality=70",
    "publishedAt": "2021-09-27T19:26:45Z",
    "content": "<figure class=\"mb-5\">\r\n\t\t\t\t\t\t<img width=\"1280\" height=\"637\" src=\"https:\/\/www.infomoney.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Fonte.-vale.com_.jpg?fit=1280%2C637&amp;quality=70&amp;strip=all\" class=\"attachment-large size-large wp-post-image jetpack-lazy-image jetpack-lazy-image--handled\" alt=\"\" loading=\"eager\" srcset=\"https:\/\/www.infomoney.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Fonte.-vale.com_.jpg?w=1424&amp;quality=70&amp;strip=all 1424w, https:\/\/www.infomoney.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Fonte.-vale.com_.jpg?w=300&amp;quality=70&amp;strip=all 300w, https:\/\/www.infomoney.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Fonte.-vale.com_.jpg?w=768&amp;quality=70&amp;strip=all 768w, https:\/\/www.infomoney.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Fonte.-vale.com_.jpg?w=1280&amp;quality=70&amp;strip=all 1280w, https:\/\/www.infomoney.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Fonte.-vale.com_.jpg?w=150&amp;quality=70&amp;strip=all 150w\" data-lazy-loaded=\"1\" sizes=\"(max-width:320px) 145px, (max-width:425px) 220px, 500px\">\t\t                <figcaption class=\"small text-muted\">\r\n\t\t                \t\t                <\/figcaption>\r\n\t\t            <\/figure>\r\n\r\n\t\t\t\t\t            <p>Trinta e nove funcion\u00E1rios da Vale (<a href=\"https:\/\/www.infomoney.com.br\/cotacoes\/vale-vale3\/\">VALE3<\/a>) est\u00E3o presos no subsolo da Mina Totten, em Sudbury, Ont\u00E1rio, no Canad\u00E1, desde a tarde de domingo (26).<\/p><p>Segundo a Vale, nos primeiros seis meses de 2021, a mina de Totten produziu 3.600 toneladas de n\u00EDquel.<\/p><p>\u201CA produ\u00E7\u00E3o na mina est\u00E1 temporariamente suspensa e estamos avaliando as medidas necess\u00E1rias para retomada da produ\u00E7\u00E3o\u201D, informou a Vale, em comunicado ao mercado.<\/p><p><\/p><div class=\"row justify-content-center\"><div class=\"container-ads-content ads-related RETANGULO_AF\"><div class=\"ads-label\">PUBLICIDADE<\/div><div id=\"RETANGULO_AF\" class=\"RETANGULO_AF\"><script>googletag.cmd.push(function() { googletag.display( decodeURIComponent( 'RETANGULO_AF' ) ); });<\/script><\/div><\/div><\/div><div id=\"im-recommendations\" class=\"article-related-body pt-3 related-body\" style=\"display:none\">\r\n                            <h2 class=\"title-related mb-3 mt-0\">Recomendado para voc\u00EA<\/h2>\r\n                        <\/div><p>A Vale tamb\u00E9m afirmou, nesta segunda-feira (27), que os trabalhadores est\u00E3o seguros e atualmente se mobilizam para sair da mina por meio de um sistema de escada de sa\u00EDda secund\u00E1ria.<\/p><p>\u201CNingu\u00E9m est\u00E1 ferido, o que \u00E9 nossa preocupa\u00E7\u00E3o n\u00FAmero um, e os trabalhadores tiveram e continuam tendo acesso a \u00E1gua, alimentos e rem\u00E9dios\u201D, disse a companhia.<\/p><p>O incidente ocorreu quando o meio de transporte para transfer\u00EAncia dos empregados saiu do eixo, ap\u00F3s um incidente no po\u00E7o.<\/p><p>\u201COs empregados estavam no subsolo no momento e imediatamente foram para os postos de ref\u00FAgio como parte de nossos procedimentos normais, e estamos mantendo comunica\u00E7\u00E3o frequente com eles desde o incidente\u201D.<\/p><p>\u201CEstamos fazendo tudo o que podemos para garantir a seguran\u00E7a desses funcion\u00E1rios e forneceremos novas atualiza\u00E7\u00F5es assim que estiverem dispon\u00EDveis\u201D, afirmou.<\/p><p>Ainda segundo a mineradora, todos est\u00E3o seguros, com acesso a \u00E1gua, alimentos e rem\u00E9dios.<\/p><h2>A\u00E7\u00F5es da Vale<\/h2><p><\/p><div class=\"row justify-content-center\"><div class=\"container-ads-content  RETANGULO_BF\"><div class=\"ads-label\">PUBLICIDADE<\/div><div id=\"RETANGULO_BF\" class=\"RETANGULO_BF\"><script>googletag.cmd.push(function() { googletag.display( decodeURIComponent( 'RETANGULO_BF' ) ); });<\/script><\/div><\/div><\/div><p>Os pap\u00E9is da Vale, que abriram em alta \u2013 <a href=\"https:\/\/www.infomoney.com.br\/mercados\/reposicao-de-estoques-de-siderurgicas-sustenta-ganhos-do-minerio\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">recuperando parte da recente desvaloriza\u00E7\u00E3o do pre\u00E7o do min\u00E9rio<\/a> \u2013, foram para o negativo, com a not\u00EDcia do acidente, cotados abaixo dos R$ 77.<\/p><p>Mas logo ap\u00F3s o esclarecimento da informa\u00E7\u00E3o, voltaram para o positivo e operavam com alta superior a 1% ao final do preg\u00E3o.<\/p><p>Ao final da sess\u00E3o, as a\u00E7\u00F5es da Vale encerraram com alta de 1,43%, cotadas a R$ 78,80.<\/p><p><strong>Analista TOP 3 em rentabilidade de curto prazo compartilha seu <a href=\"https:\/\/cloud.levanteinvestimentos.com\/o-trade-dos-5-dias-infomoney?utm_source=infomoney&amp;utm_medium=materia&amp;utm_campaign=ifm-o-trade-dos-5-dias-infomoney\">m\u00E9todo exclusivo na Bolsa<\/a><\/strong><\/p>"
}, {
    "id": "003",
    "source": {
        "id": null,
        "name": "Tudobahia.com.br"
    },
    "author": null,
    "title": "Mesmo com tarifa social, bandeira vermelha de energia será mantida; entenda - Tudo Bahia",
    "description": "As famílias de baixa renda são geralmente incluídas de maneira automática na Tarifa Social de Energia Elétrica, desde que vinculadas ao CadÚnico.",
    "url": "https://www.tudobahia.com.br/economia-negocios/2021/09/27/mesmo-com-tarifa-social-bandeira-vermelha-de-energia-sera-mantida-entenda/",
    "urlToImage": "https://www.tudobahia.com.br/wp-content/uploads/2021/09/mesmo-com-tarifa-social-bandeira-vermelha-de-energia-sera-mantida-entenda.jpg",
    "publishedAt": "2021-09-27T19:25:29Z",
    "content": "<div class=\"post-header-inner\"><div class=\"post-header-title\"><div class=\"term-badges floated\"><span class=\"term-badge term-3\"><a href=\"https:\/\/www.tudobahia.com.br\/economia-negocios\/\">Economia &amp; Neg\u00F3cios<\/a><\/span><\/div><h1 class=\"single-post-title\">\r\n<span class=\"post-title\" itemprop=\"headline\">Mesmo com tarifa social, bandeira vermelha de energia ser\u00E1 mantida; entenda<\/span><\/h1><div class=\"single-post-excerpt post-excerpt-at\"><p>As fam\u00EDlias de baixa renda s\u00E3o geralmente inclu\u00EDdas de maneira autom\u00E1tica na Tarifa Social de Energia El\u00E9trica, desde que vinculadas ao Cad\u00DAnico.<\/p><\/div><div class=\"post-meta single-post-meta\">\r\n<a href=\"https:\/\/www.tudobahia.com.br\/author\/radiola\/\" title=\"Artigos de autor\" class=\"post-author-a post-author-avatar\">\r\n<img alt=\"\" class=\"avatar avatar-26 photo avatar-default b-loaded\" height=\"26\" width=\"26\" src=\"https:\/\/www.tudobahia.com.br\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/sergio-silva-150x150.jpeg\"><span class=\"post-author-name\">&nbsp;por <b>Sergio Silva<\/b><\/span> <\/a>\r\n<span class=\"time\"><time class=\"post-published updated\" datetime=\"2021-09-27T16:25:29-03:00\"><b>27\/09\/2021 - 16:25<\/b><\/time><\/span><\/div><\/div><\/div><div class=\"entry-content clearfix single-post-content\"><div class=\"tudob-topo-normal\" id=\"tudob-104553996\"><style>.leitura_dentro{text-align:center;margin-bottom:1em}@media (min-width: 1024px){.leitura_dentro{float:right;margin-left:20px !important;margin-bottom:0 ;max-width:336px;width:100%}}<\/style><div class=\"leitura_dentro\" style=\"min-height:280px; margin: 0 auto 20px\">\r\n<ins class=\"adsbygoogle\" style=\"display:block\" data-ad-client=\"ca-pub-2430229792234994\" data-ad-slot=\"4547421168\" data-ad-format=\"rectangle\" data-full-width-responsive=\"true\"><\/ins> <script type=\"text\/javascript\">(adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});<\/script><\/div><\/div><p>A Tarifa Social de Energia El\u00E9trica, que contempla fam\u00EDlias de baixa renda, n\u00E3o anular\u00E1 a imposi\u00E7\u00E3o da <strong>bandeira tarif\u00E1ria vermelha 2<\/strong> no m\u00EAs de outubro. A informa\u00E7\u00E3o foi confirmada pela Ag\u00EAncia Nacional de Energia El\u00E9trica (Aneel) na \u00FAltima sexta-feira (24\/09).<\/p><ul><li><a href=\"https:\/\/www.tudobahia.com.br\/economia-negocios\/2021\/09\/27\/itr-2021-prazo-para-enviar-declaracao-termina-em-breve-veja-como-fazer\/\">ITR 2021: prazo para enviar declara\u00E7\u00E3o termina em breve; veja como fazer<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.tudobahia.com.br\/brasil\/2021\/09\/27\/carteira-digital-de-transito-saiba-como-gerar-o-documento-no-app\/\">Carteira Digital de Tr\u00E2nsito: saiba como gerar o documento no app<\/a><\/li><\/ul><p>A mola propulsora tem sido o alto custo na gera\u00E7\u00E3o de energia atrav\u00E9s do funcionamento das usinas termel\u00E9tricas. Isso devido \u00E0 crise h\u00EDdrica que assola o pa\u00EDs. Conforme dados divulgados pela Aneel, essa \u00E9 a pior crise dos \u00FAltimos 91 anos. Mas, at\u00E9 o momento, n\u00E3o se fala em risco real de apag\u00E3o.<\/p><p>Esse sistema de bandeira tarif\u00E1ria funciona como uma cobran\u00E7a extra \u00E0 medida em que ocorre o aumento no custo da gera\u00E7\u00E3o. A bandeira no patamar 2 est\u00E1 atualmente custando cerca de R$ 14,20 no bolso do brasileiro <strong>para cada 100 quilowatts\/hora (kWh)<\/strong> que s\u00E3o consumidos.<\/p><div class=\"tudob-bf990165e3d2e22146659bbc7c14ddcc tudob-dentro-auto-normal\" id=\"tudob-bf990165e3d2e22146659bbc7c14ddcc\"><div class=\"tudob-dentro-auto-normal\" style=\"margin-left: auto; margin-right: auto; text-align: center; margin-top: 20px; margin-bottom: 20px; \" id=\"tudob-88577758\"><div class=\"tudob-adlabel\">publicidade<\/div><!-- tb-topo -->\r\n<ins class=\"adsbygoogle\" style=\"display:block\" data-ad-client=\"ca-pub-2430229792234994\" data-ad-slot=\"4547421168\" data-ad-format=\"auto\" data-full-width-responsive=\"true\"><\/ins>\r\n<script>\r\n     (adsbygoogle = window.adsbygoogle || []).push({});\r\n<\/script><\/div><\/div><p>Os percentuais de desconto que s\u00E3o mantidos na Tarifa Social, em torno de 10% e 65%, ser\u00E3o abatidos j\u00E1 com o valor do patamar 2 para quem consome acima dos 100 quilowatts\/hora. Assim, para quem \u00E9 benefici\u00E1rio do programa, o valor ser\u00E1 de <strong>R$ 9,49<\/strong>.<\/p><p>Vale ressaltar que essa cobran\u00E7a da tarifa de escassez h\u00EDdrica, inicialmente, isentava os mais pobres. Por\u00E9m, ela n\u00E3o seguiu essa linha e, portanto, quem \u00E9 benefici\u00E1rio da Tarifa Social pagar\u00E1 pelo consumo e a bandeira patamar 2, mas <strong>mantendo o desconto<\/strong>.<\/p><p>As fam\u00EDlias de baixa renda s\u00E3o geralmente inclu\u00EDdas de maneira autom\u00E1tica na Tarifa Social de Energia El\u00E9trica, desde que estejam vinculados ao Cadastro \u00DAnico do Governo Federal (<strong>Cad\u00DAnico<\/strong>). Tamb\u00E9m t\u00EAm direito os idosos&nbsp;acima de 65 e pessoas deficientes que recebem Benef\u00EDcio de Presta\u00E7\u00E3o Continuada (BPC).<\/p><div class=\"tudob-46f1dda582474e9629fa4811039dce9f tudob-dentro-auto-normal\" id=\"tudob-46f1dda582474e9629fa4811039dce9f\"><\/div><\/div><div class=\"post-share single-post-share bottom-share clearfix style-1\"><div class=\"post-share-btn-group\"><\/div><div class=\"share-handler-wrap bs-pretty-tabs bs-pretty-tabs-initialized\">\r\n<span class=\"share-handler post-share-btn rank-default\">\r\n<i class=\"bf-icon  fa fa-share-alt\"><\/i> <b class=\"text\">Share<\/b>\r\n<\/span>\r\n<span class=\"social-item facebook first\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.tudobahia.com.br%2Feconomia-negocios%2F2021%2F09%2F27%2Fmesmo-com-tarifa-social-bandeira-vermelha-de-energia-sera-mantida-entenda%2F\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noreferrer\" class=\"bs-button-el\" onclick=\"if (!window.__cfRLUnblockHandlers) return false; window.open(this.href, 'share-facebook','left=50,top=50,width=600,height=320,toolbar=0'); return false;\"><span class=\"icon\"><i class=\"bf-icon fa fa-facebook\"><\/i><\/span><\/a><\/span><span class=\"social-item twitter\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/share?text=Mesmo+com+tarifa+social%2C+bandeira+vermelha+de+energia+ser%C3%A1+mantida%3B+entenda&amp;url=https%3A%2F%2Fwww.tudobahia.com.br%2Feconomia-negocios%2F2021%2F09%2F27%2Fmesmo-com-tarifa-social-bandeira-vermelha-de-energia-sera-mantida-entenda%2F\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noreferrer\" class=\"bs-button-el\" onclick=\"if (!window.__cfRLUnblockHandlers) return false; window.open(this.href, 'share-twitter','left=50,top=50,width=600,height=320,toolbar=0'); return false;\"><span class=\"icon\"><i class=\"bf-icon fa fa-twitter\"><\/i><\/span><\/a><\/span><span class=\"social-item whatsapp\" style=\"\"><a href=\"whatsapp:\/\/send?text=Mesmo com tarifa social, bandeira vermelha de energia ser\u00E1 mantida; entenda %0A%0A https%3A%2F%2Fwww.tudobahia.com.br%2Feconomia-negocios%2F2021%2F09%2F27%2Fmesmo-com-tarifa-social-bandeira-vermelha-de-energia-sera-mantida-entenda%2F\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noreferrer\" class=\"bs-button-el\" onclick=\"if (!window.__cfRLUnblockHandlers) return false; window.open(this.href, 'share-whatsapp','left=50,top=50,width=600,height=320,toolbar=0'); return false;\"><span class=\"icon\"><i class=\"bf-icon fa fa-whatsapp\"><\/i><\/span><\/a><\/span><span class=\"social-item facebook-messenger\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/dialog\/send?link=https%3A%2F%2Fwww.tudobahia.com.br%2Feconomia-negocios%2F2021%2F09%2F27%2Fmesmo-com-tarifa-social-bandeira-vermelha-de-energia-sera-mantida-entenda%2F&amp;app_id=521270401588372&amp;redirect_uri=https%3A%2F%2Fwww.tudobahia.com.br%2Feconomia-negocios%2F2021%2F09%2F27%2Fmesmo-com-tarifa-social-bandeira-vermelha-de-energia-sera-mantida-entenda%2F\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noreferrer\" class=\"bs-button-el\" onclick=\"if (!window.__cfRLUnblockHandlers) return false; window.open(this.href, 'share-facebook-messenger','left=50,top=50,width=600,height=320,toolbar=0'); return false;\"><span class=\"icon\"><i class=\"bf-icon bsfi-facebook-messenger\"><\/i><\/span><\/a><\/span><span class=\"social-item telegram last\"><a href=\"https:\/\/telegram.me\/share\/url?url=https%3A%2F%2Fwww.tudobahia.com.br%2Feconomia-negocios%2F2021%2F09%2F27%2Fmesmo-com-tarifa-social-bandeira-vermelha-de-energia-sera-mantida-entenda%2F&amp;text=Mesmo com tarifa social, bandeira vermelha de energia ser\u00E1 mantida; entenda\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noreferrer\" class=\"bs-button-el\" onclick=\"if (!window.__cfRLUnblockHandlers) return false; window.open(this.href, 'share-telegram','left=50,top=50,width=600,height=320,toolbar=0'); return false;\"><span class=\"icon\"><i class=\"bf-icon fa fa-send\"><\/i><\/span><\/a><\/span><span class=\"bs-pretty-tabs-container\" style=\"display: none;\"><a class=\"bs-pretty-tabs-more post-share-btn\"><i class=\"bf-icon fa fa-plus\"><\/i><\/a><ul class=\"bs-pretty-tabs-elements\"><\/ul><\/span><\/div><\/div>"
}, {
    "id": "004",
    "source": {
        "id": null,
        "name": "Uol.com.br"
    },
    "author": "UOL",
    "title": "Brasil tem o 2° maior juro real do mundo; confira ranking - UOL",
    "description": "Depois da decisão do Banco Central em aumentar 1 ponto percentual a taxa Selic na semana passada, que é o indicador básico dos juros do Brasil, o país saltou para a segunda colocação no ranking de países com as maiores taxas de juros reais (sem contar a i",
    "url": "https://economia.uol.com.br/noticias/redacao/2021/09/27/brasil-tem-o-2-maior-juro-real-do-mundo-confira-ranking.htm",
    "urlToImage": "https://conteudo.imguol.com.br/c/noticias/6b/2021/05/24/casal-monta-orcamento-domestico-familar-contas-de-casa-financas-pessoais-1621876108706_v2_615x300.jpg",
    "publishedAt": "2021-09-27T18:53:33Z",
    "content": "Depois da decisão do Banco Central em aumentar 1 ponto percentual a taxa Selic na semana passada, que é o indicador básico dos juros do Brasil, o país saltou para a segunda colocação no ranking de pa… [+3098 chars]"
}, {
    "id": "005",
    "source": {
        "id": "info-money",
        "name": "InfoMoney"
    },
    "author": null,
    "title": "Tesouro Direto: com Focus, combustíveis e China no radar, taxas dos títulos públicos voltam a subir nesta 2ª - InfoMoney",
    "description": "Investidores monitoram revisões para cima da inflação, segundo o Focus, além de falas do presidente sobre combustíveis",
    "url": "https://www.infomoney.com.br/onde-investir/tesouro-direto-com-focus-e-china-no-radar-taxas-dos-titulos-publicos-operam-em-estabilidade-nesta-2a/",
    "urlToImage": "https://www.infomoney.com.br/wp-content/uploads/2020/05/GettyImages-1189464437-1.jpg?quality=70",
    "publishedAt": "2021-09-27T18:50:14Z",
    "content": "(Rmcarvalho/Getty Images) \r\nSÃO PAULO Após iniciar a segunda-feira (27) com os papéis operando perto da estabilidade, o mercado de títulos públicos negociados na plataforma do Tesouro Direto apresent… [+5772 chars]"
}, {
    "id": 6,
    "source": {
        "id": null,
        "name": "Diariodoaco.com.br"
    },
    "author": "www.diariodoaco.com.br",
    "title": "Usiminas paralisa o alto-forno 2 por cinco meses | Portal Diário do Aço - Jornal Diário do Aço",
    "description": "Em comunicado divulgado ao mercado e investidores na manhã desta segunda-feira (27), a Usiminas anunciou que, em função de um incidente ocorrido em 24 de setembro, paralisou as operações no seu alto-forno 2 em Ipatinga",
    "url": "https://www.diariodoaco.com.br/noticia/0091775-usiminas-paralisa-o-altoforno-2-por-cinco-meses",
    "urlToImage": "https://www.diariodoaco.com.br/images/noticias/91775/mn_20210927151152_YohYS06cQ9.jpg",
    "publishedAt": "2021-09-27T18:11:23Z",
    "content": "27 de setembro, de 2021 | 15:09 \r\nEm comunicado divulgado ao mercado e investidores na manhã desta segunda-feira (27), a Usiminas anunciou que, em função de um incidente ocorrido em 24 de setembro, p… [+1406 chars]"
}, {
    "id": 7,
    "source": {
        "id": "info-money",
        "name": "InfoMoney"
    },
    "author": null,
    "title": "Juros sobem, Bolsa cai: que oportunidades de investimentos apareceram após os ajustes recentes do mercado? - InfoMoney",
    "description": "Títulos públicos, papéis de bancos, crédito privado, ETFs, fundos de ações. Conheça as indicações de momento de três especialistas em investimentos",
    "url": "https://www.infomoney.com.br/onde-investir/juros-sobem-bolsa-cai-que-oportunidades-de-investimentos-apareceram-apos-os-ajustes-recentes-do-mercado/",
    "urlToImage": "https://www.infomoney.com.br/wp-content/uploads/2019/11/shutterstock_1105473674.jpg?quality=70",
    "publishedAt": "2021-09-27T18:04:29Z",
    "content": "(Shutterstock) \r\nSÃO PAULO Se até o início do ano a renda fixa dava espaço para os ativos de risco, por causa dos juros baixos que reinavam então, hoje, com a Selic de volta aos 6,25% ao ano e a pers… [+7293 chars]"
}, {
    "id": 8,
    "source": {
        "id": null,
        "name": "Moneytimes.com.br"
    },
    "author": "Renan Dantas",
    "title": "Selic em 6,25%: quais fundos imobiliários ganham e perdem? - Money Times",
    "description": "Fundos imobiliários continuam descontados, mesmo com alta da Selic, apontam analistas (Imagem: Rogério Cassímiro/MTUR) Apontado por muitos como um ótimo ativo para diversificar, os fundos imobiliários ainda não mostraram poder de reação frente à reabertura ec…",
    "url": "https://www.moneytimes.com.br/selic-em-625-quais-fundos-imobiliarios-ganham-e-perdem/",
    "urlToImage": "https://media.moneytimes.com.br/uploads/2021/06/imoveis-1.jpg",
    "publishedAt": "2021-09-27T17:55:00Z",
    "content": "Fundos imobiliários continuam descontados, mesmo com alta da Selic, apontam analistas (Imagem: Rogério Cassímiro/MTUR)\r\nApontado por muitos como um ótimo ativo para diversificar, os fundos imobiliári… [+5990 chars]"
}, {
    "id": 9,
    "source": {
        "id": null,
        "name": "Tudobahia.com.br"
    },
    "author": null,
    "title": "Mercado financeiro eleva estimativa de inflação para 2021; entenda - Tudo Bahia",
    "description": "Com isso, o Índice de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) chega a sua 25ª alta de maneira seguida. Saiba os detalhes.",
    "url": "https://www.tudobahia.com.br/economia-negocios/2021/09/27/mercado-financeiro-eleva-estimativa-de-inflacao-para-2021-entenda/",
    "urlToImage": "https://www.tudobahia.com.br/wp-content/uploads/2021/09/mercado-financeiro-eleva-estimativa-de-inflacao-em-2021-entenda.jpg",
    "publishedAt": "2021-09-27T17:54:05Z",
    "content": "Mais uma vez, as estimativas para aumento da inflação tiveram uma elevação e saíram da casa dos 8,35% para 8,45%. Com isso, o Índice de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) chega a sua 25ª alta de manei… [+1718 chars]"
}]