[{
    "id": "201",
    "source": {
        "id": null,
        "name": "Jornal Midiamax"
    },
    "author": "Mylena Rocha",
    "title": "Campo Grande aplica 3ª dose em idosos e trabalhadores da saúde nesta quinta",
    "description": "Há aplicação da 2ª dose de Astrazeneca, Coronavac e Pfizer",
    "url": "https://midiamax.uol.com.br/cotidiano/2021/campo-grande-aplica-3-dose-em-idosos-e-trabalhadores-da-saude-nesta-quinta",
    "urlToImage": "https://midiamax.uol.com.br/media/_versions/vacinacao_leo_de_franca_e4c7Oya_widelg.jpeg",
    "publishedAt": "2021-09-30T11:18:44Z",
    "content": "<div class=\"artigo_texto\" data-artigo=\"a:520661\"><p>Campo Grande realiza a aplica\u00E7\u00E3o da 3\u00AA dose da vacina contra o coronav\u00EDrus para os idosos a partir de 60 anos nesta quinta-feira (30). H\u00E1 aplica\u00E7\u00E3o da dose de refor\u00E7o tamb\u00E9m nos trabalhadores da sa\u00FAde com 18 anos ou mais.<\/p><p>No caso dos idosos, para receber a 3\u00AA dose, eles precisam ter completado o esquema vacinal, ou seja, terem tomado as duas doses da vacina, at\u00E9 o dia 27 de maio. Para os trabalhadores de sa\u00FAde, devem ter tomado a D2 at\u00E9 o dia 30 de mar\u00E7o. Al\u00E9m disso, a aplica\u00E7\u00E3o da 3\u00AA dose est\u00E1 dispon\u00EDvel para os imunossuprimidos de 18 anos ou mais.<\/p><p>Para as pessoas com alto grau de imunossupress\u00E3o, o intervalo para a dose de refor\u00E7o dever\u00E1 ser de 28 dias ap\u00F3s a \u00FAltima dose do esquema b\u00E1sico. A Sesau (Secretaria Municipal de Sa\u00FAde) orienta que o paciente deve apresentar laudo m\u00E9dico para uma das condi\u00E7\u00F5es a seguir: imunodefici\u00EAncia prim\u00E1ria grave; quimioterapia para c\u00E2ncer; transplantados de \u00F3rg\u00E3o s\u00F3lido ou de c\u00E9lulas-tronco hematopoi\u00E9ticas (TCTH) em uso de drogas imunossupressoras; pessoas vivendo com HIV\/Aids com CD4 &lt;200 c\u00E9ls\/mm\u00B3; uso de corticoides em doses \u226520 mg\/dia de prednisona, ou equivalente, por \u226514 dias; uso de drogas modificadoras da resposta imune; pacientes em hemodi\u00E1lise; pacientes com doen\u00E7as imunomediadas inflamat\u00F3rias cr\u00F4nicas (reumatol\u00F3gicas, autoinflamat\u00F3rias, doen\u00E7as intestinais inflamat\u00F3rias).<\/p><p>Ainda segundo o calend\u00E1rio, podem completar o ciclo vacinal aqueles que receberam a primeira dose da Astrazeneca at\u00E9 o dia 31 de julho. Tamb\u00E9m deve comparecer aos postos quem recebeu a Coronavac at\u00E9 o dia 8 de setembro ou a Pfizer at\u00E9 o dia 9 de setembro.<\/p><p>A vacina\u00E7\u00E3o \u00E9 realizada durante a tarde no drive-thru do Ayrton Senna, na Seleta e nas unidades de sa\u00FAde. Confira:<\/p><p><img alt=\"\" height=\"504\" src=\"https:\/\/scontent.fcgr2-1.fna.fbcdn.net\/v\/t1.6435-9\/243679680_2980610565590716_6522810713057671577_n.png?_nc_cat=102&amp;_nc_ht=scontent.fcgr2-1.fna&amp;_nc_ohc=FDWU7obdR-oAX86m5pO&amp;_nc_sid=730e14&amp;ccb=1-5&amp;oe=6179AC10&amp;oh=30cf0784647fed652e851dc5e2e83bc9&amp;tn=8A1KUi59CSn0lx8J\" width=\"960\"><\/p><\/div>"
}, {
    "id": "202",
    "source": {
        "id": "globo",
        "name": "globoesporte.com"
    },
    "author": null,
    "title": "Dormir pouco engorda: maus hábitos de sono levam a comer mal",
    "description": "Estudo americano aponta que não atender às recomendações de sono está diretamente ligado a um maior consumo de carboidratos, açúcar e gorduras",
    "url": "https://ge.globo.com/eu-atleta/saude/noticia/dormir-pouco-engorda-maus-habitos-de-sono-levam-a-comer-mal.ghtml",
    "urlToImage": "https://s2.glbimg.com/m5S3vU9dLY7whkJP0546QKXCy_o=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s.glbimg.com/es/ge/f/original/2017/07/07/istock-186218666.jpg",
    "publishedAt": "2021-09-30T10:37:18Z",
    "content": "<p class=\"content-text__container theme-color-primary-first-letter\" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> Um <a href=\"https:\/\/jandonline.org\/article\/S2212-2672(21)00545-1\/fulltext\" target=\"_blank\">estudo americano rec\u00E9m-publicado no Journal of the Academy of Nutrition and Dietetics <\/a>concluiu que pessoas que dormem menos de sete horas por dia t\u00EAm uma tend\u00EAncia maior a beliscar mais e comer mais lanchinhos nem sempre saud\u00E1veis durante o dia, o que pode levar ao ganho de peso e \u00E0 piora da composi\u00E7\u00E3o corporal. Dormir pouco, portanto leva as pessoas a comerem mal. O <strong>Eu Atleta<\/strong> conversou com o m\u00E9dico neurologista Tiago Aguiar e com o neurocientista Allan Caetano para entender melhor o papel do sono no organismo e na qualidade de vida dos indiv\u00EDduos. Ao final, os especialistas tamb\u00E9m d\u00E3o dicas para mudar os comportamentos antes de se deitar, a fim de se estabelecer uma rotina de sono saud\u00E1vel. <\/p><div class=\"row medium-uncollapsed content-media content-photo\" data-block-type=\"backstage-photo\" data-block-id=\"3\"> <div class=\"mc-column content-media__container\"> <!-- Line Break for lightbox caption due to styling limitation --> <div class=\"content-media-container glb-skeleton-box\" style=\"--skeleton-width: 100%; --skeleton-height: auto;\"> <figure class=\"content-media-figure\"> <amp-img lightbox=\"lightbox-amp-carousel\" class=\"content-media-image i-amphtml-element i-amphtml-layout-responsive i-amphtml-layout-size-defined i-amphtml-built i-amphtml-layout\" srcset=\"https:\/\/s2.glbimg.com\/NafDHhIBrJrhqnHO5Zf4iqEC5C0=\/0x0:4288x2848\/1000x0\/smart\/filters:strip_icc()\/s.glbimg.com\/es\/ge\/f\/original\/2017\/07\/07\/istock-186218666.jpg 1000w, https:\/\/s2.glbimg.com\/NFRRcmPYKmzjkAPRKvcGU74tJ38=\/0x0:4288x2848\/984x0\/smart\/filters:strip_icc()\/s.glbimg.com\/es\/ge\/f\/original\/2017\/07\/07\/istock-186218666.jpg 984w, https:\/\/s2.glbimg.com\/5IqZCErVYWv5F-bHnMHwc-F_7LI=\/0x0:4288x2848\/640x0\/smart\/filters:strip_icc()\/s.glbimg.com\/es\/ge\/f\/original\/2017\/07\/07\/istock-186218666.jpg 640w, https:\/\/s2.glbimg.com\/UzHIDLvgZ9PO3Md3a010ZgWyUKU=\/0x0:4288x2848\/600x0\/smart\/filters:strip_icc()\/s.glbimg.com\/es\/ge\/f\/original\/2017\/07\/07\/istock-186218666.jpg 600w\" src=\"https:\/\/s2.glbimg.com\/NFRRcmPYKmzjkAPRKvcGU74tJ38=\/0x0:4288x2848\/984x0\/smart\/filters:strip_icc()\/s.glbimg.com\/es\/ge\/f\/original\/2017\/07\/07\/istock-186218666.jpg\" alt=\"Estudo aponta que dormir mal afeta o comportamento alimentar das pessoas \u2014 Foto: IStock\" width=\"4288\" height=\"2848\" layout=\"responsive\" noloading=\"\" i-amphtml-layout=\"responsive\" on=\"tap:amp-lightbox-gallery.activate\"><i-amphtml-sizer slot=\"i-amphtml-svc\"><\/i-amphtml-sizer> <img decoding=\"async\" sizes=\"(max-width: 1366px) 648px, 100vw\" alt=\"Estudo aponta que dormir mal afeta o comportamento alimentar das pessoas \u2014 Foto: IStock\" srcset=\"https:\/\/s2.glbimg.com\/NafDHhIBrJrhqnHO5Zf4iqEC5C0=\/0x0:4288x2848\/1000x0\/smart\/filters:strip_icc()\/s.glbimg.com\/es\/ge\/f\/original\/2017\/07\/07\/istock-186218666.jpg 1000w, https:\/\/s2.glbimg.com\/NFRRcmPYKmzjkAPRKvcGU74tJ38=\/0x0:4288x2848\/984x0\/smart\/filters:strip_icc()\/s.glbimg.com\/es\/ge\/f\/original\/2017\/07\/07\/istock-186218666.jpg 984w, https:\/\/s2.glbimg.com\/5IqZCErVYWv5F-bHnMHwc-F_7LI=\/0x0:4288x2848\/640x0\/smart\/filters:strip_icc()\/s.glbimg.com\/es\/ge\/f\/original\/2017\/07\/07\/istock-186218666.jpg 640w, https:\/\/s2.glbimg.com\/UzHIDLvgZ9PO3Md3a010ZgWyUKU=\/0x0:4288x2848\/600x0\/smart\/filters:strip_icc()\/s.glbimg.com\/es\/ge\/f\/original\/2017\/07\/07\/istock-186218666.jpg 600w\" src=\"https:\/\/s2.glbimg.com\/NFRRcmPYKmzjkAPRKvcGU74tJ38=\/0x0:4288x2848\/984x0\/smart\/filters:strip_icc()\/s.glbimg.com\/es\/ge\/f\/original\/2017\/07\/07\/istock-186218666.jpg\" class=\"i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content\"><\/amp-img> <figcaption hidden=\"\"> 1 de 5\r\nEstudo aponta que dormir mal afeta o comportamento alimentar das pessoas \u2014 Foto: IStock <\/figcaption> <\/figure> <\/div> <p class=\"content-media__description \"> Estudo aponta que dormir mal afeta o comportamento alimentar das pessoas \u2014 Foto: IStock <\/p> <\/div> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"2\" data-block-id=\"4\"> <p class=\"content-text__container\"><\/p><blockquote class=\"content-blockquote theme-border-color-primary-before\">O estudo<\/blockquote><p><\/p> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"85\" data-block-id=\"5\"> <p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> Pesquisadores da Universidade Estadual de Ohio analisaram dados de quase 20 mil americanos adultos. Aqueles que dormiam menos de sete horas de sono durante a noite fizeram escolhas alimentares piores (maior consumo de carboidratos, a\u00E7\u00FAcar, gorduras e cafe\u00EDna) do que os participantes que dormem a quantia recomendada pelas diretrizes do sono, de um m\u00EDnimo de sete horas. Isso ocorre porque <span class=\"highlight highlighted\">ao dormir pouco, temos uma tend\u00EAncia maior ao sedentarismo e a beliscar lanches com mais calorias e menos valor nutricional, principalmente durante \u00E0 noite<\/span>. <\/p> <\/div> <div class=\"content-ads content-ads--reveal\" data-block-type=\"ads\" data-block-id=\"6\"> <div data-id=\"banner_materia2\" class=\"tag-manager-publicidade-container mc-has-reveal mc-has-ad-lazyload\" id=\"banner_materia2\" data-req=\"true\" style=\"display: none;\"> <div id=\"google_ads_iframe_\/95377733\/tvg_GE\/Eu_Atleta_2__container__\" style=\"border: 0pt none; margin: auto; text-align: center; width: 970px; height: 0px;\"><\/div><\/div> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"102\" data-block-id=\"7\"> <p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> Segundo um <a href=\"https:\/\/pubmed.ncbi.nlm.nih.gov\/19079870\/\" target=\"_blank\">artigo de revis\u00E3o da literatura publicado na revista Nutrition Research Reviews<\/a>, <span class=\"highlight highlighted\">indiv\u00EDduos que dormem menos t\u00EAm maior probabilidade de se tornarem obesos<\/span>. A justificativa est\u00E1 ligada ao aumento da grelina (horm\u00F4nio da fome) e diminui\u00E7\u00E3o dos n\u00EDveis de leptina (horm\u00F4nio que tem efeito sobre o controle do apetite), gerando um aumento do apetite alimentar. Inclusive, a perda de sono tem sido intimamente associada a problemas no metabolismo da glicose e a um maior risco de desenvolvimento de resist\u00EAncia \u00E0 insulina e diabetes, e esse dist\u00FArbio pode refletir na diminui\u00E7\u00E3o da efic\u00E1cia da regula\u00E7\u00E3o do feedback negativo do eixo hipot\u00E1lamo-hip\u00F3fise-adrenal. <\/p> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"136\" data-block-id=\"8\"> <p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> - Esse trabalho americano recente confirma a impress\u00E3o de que quem dorme mal, na hora de comer, tem mais chance de escolher um alimento gorduroso, rico em a\u00E7\u00FAcar ou industrializado do que optar por uma comida mais leve, saud\u00E1vel e natural. A priva\u00E7\u00E3o de sono e o sono n\u00E3o reparador causam um desequil\u00EDbrio hormonal no corpo, o que facilita o ganho de peso por meio da alimenta\u00E7\u00E3o excessiva e escolhas alimentares n\u00E3o saud\u00E1veis. Quando n\u00E3o dormimos o suficiente, a produ\u00E7\u00E3o dos horm\u00F4nios do apetite \u00E9 alterada de uma forma que aumenta a sensa\u00E7\u00E3o de fome. Al\u00E9m disso, a priva\u00E7\u00E3o de sono est\u00E1 associada a outras altera\u00E7\u00F5es end\u00F3crino-metab\u00F3licas, como defici\u00EAncia de horm\u00F4nio do crescimento e n\u00EDveis elevados de cortisol, ambos associados \u00E0 obesidade, e o sono insuficiente pode prejudicar o metabolismo dos alimentos - explica Tiago Aguiar. <\/p> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"38\" data-block-id=\"9\"> <p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> Al\u00E9m disso, o per\u00EDodo de sono tamb\u00E9m est\u00E1 associado a um aumento das concentra\u00E7\u00F5es de lip\u00EDdios no sangue, que pode ser intensificado em condi\u00E7\u00F5es de redu\u00E7\u00E3o do tempo de sono, levando a dist\u00FArbios no metabolismo das gorduras. <\/p> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"116\" data-block-id=\"10\"> <p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> - Em suma, a perda de sono representa um importante fator de risco para ganho de peso, resist\u00EAncia \u00E0 insulina, diabetes tipo 2 e dislipidemia. Portanto, um padr\u00E3o de sono adequado \u00E9 fundamental para o equil\u00EDbrio nutricional do organismo. Vale citar que o horm\u00F4nio do crescimento (GH) regula a capacidade da grelina de induzir o aumento da ingest\u00E3o de alimentos, assim como esse horm\u00F4nio da fome que atua na gl\u00E2ndula hip\u00F3fise estimula a libera\u00E7\u00E3o de GH. Ou seja, temos uma retroalimenta\u00E7\u00E3o ou <em>biofeedback<\/em>, j\u00E1 que esses dois horm\u00F4nios t\u00EAm receptores no hipot\u00E1lamo, regi\u00E3o na base do c\u00E9rebro com v\u00E1rias fun\u00E7\u00F5es que se comunicam, entre elas a regula\u00E7\u00E3o do apetite e do sono - informa Allan Caetano. <\/p> <\/div> <div class=\"content-ads content-ads--reveal\" data-block-type=\"ads\" data-block-id=\"11\"> <div data-id=\"banner_materia__b95909b6-7d2b-43b3-950d-f81328e376ab\" class=\"tag-manager-publicidade-container mc-has-reveal mc-has-ad-lazyload\" id=\"banner_materia__b95909b6-7d2b-43b3-950d-f81328e376ab\" data-req=\"true\" style=\"display: none;\"> <div id=\"google_ads_iframe_\/95377733\/tvg_GE\/Eu_Atleta_3__container__\" style=\"border: 0pt none; margin: auto; text-align: center; width: 970px; height: 0px;\"><\/div><\/div> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"117\" data-block-id=\"12\"> <p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> Existe ainda uma rela\u00E7\u00E3o entre sono e estado emocional: uma noite mal dormida pode levar a um dia mal vivido, ou seja, acordamos de mau humor e tendemos a passar o dia ranzinzas. O neurocientista afirma que se pensarmos na rela\u00E7\u00E3o entre uma noite mal dormida, juntamente da altera\u00E7\u00E3o do humor e do apetite, podemos concluir que quando estamos ansiosos tendemos a comer mais do que o necess\u00E1rio. Isso ocorre porque buscamos minimizar a ansiedade por meio de alguma fonte de prazer, no caso, o alimento. Nesse caso, \u00E9 poss\u00EDvel dizer que se trata de comer emocionalmente, ou melhor, ansiosamente. Afinal, a serotonina \u00E9 um dos neurotransmissores respons\u00E1vel por essa interconex\u00E3o entre sono, humor e alimenta\u00E7\u00E3o. <\/p> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"119\" data-block-id=\"13\"> <p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> - Ali\u00E1s, a diminui\u00E7\u00E3o da serotonina limita o bom funcionamento do humor, j\u00E1 que a ansiedade e o estresse est\u00E3o ligados ao n\u00EDvel desse neurotransmissor em correla\u00E7\u00E3o com outros; e por fim, a serotonina tamb\u00E9m estimula regi\u00F5es no c\u00E9rebro que controlam tanto o sono como a vig\u00EDlia, ou seja, quando se encontra em n\u00EDveis baixos de concentra\u00E7\u00E3o no organismo, pode causar altera\u00E7\u00F5es no sono e no n\u00EDvel de concentra\u00E7\u00E3o. Em outras palavras, podemos concluir que tudo est\u00E1 conectado, ou seja, o corpo humano possui diversos sistemas e rel\u00F3gios que trabalham em sincronia. Sendo assim, temos que cuidar do corpo e da mente como sendo dois lados de uma mesma moeda, ou melhor, de uma mesma pessoa - completa Allan. <\/p> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"9\" data-block-id=\"14\"> <p class=\"content-text__container\"><\/p><blockquote class=\"content-blockquote theme-border-color-primary-before\">Por pelo menos quantas horas devemos dormir por noite?<\/blockquote><p><\/p> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"21\" data-block-id=\"15\"> <p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> Depende da faixa et\u00E1ria. Segundo um <a href=\"https:\/\/pubmed.ncbi.nlm.nih.gov\/29073412\/\" target=\"_blank\">trabalho cient\u00EDfico publicado no Journal of the National Sleep Foundation<\/a>, a dura\u00E7\u00E3o do sono para: <\/p> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"37\" data-block-id=\"16\"> <p class=\"content-text__container\"><\/p><ul class=\"content-unordered-list\"><li><strong>Rec\u00E9m-nascidos <\/strong>- entre 14 e 17 horas; <\/li><li><strong>Beb\u00EAs <\/strong>- entre 12 e 15h; <\/li><li><strong>Crian\u00E7as <\/strong>- entre 11h e 14h; <\/li><li><strong>Adolescentes <\/strong>- entre 8 e 10h; <\/li><li><strong>Adultos <\/strong>- entre 7h e 9h;<\/li><li><strong>Idosos <\/strong>- entre 7h e 8h. <\/li><\/ul><p><\/p> <\/div> <div class=\"content-ads content-ads--reveal\" data-block-type=\"ads\" data-block-id=\"17\"> <div data-id=\"banner_materia__24f29ca3-f9f1-4cbe-8a62-fd6906a392ea\" class=\"tag-manager-publicidade-container mc-has-reveal mc-has-ad-lazyload\" id=\"banner_materia__24f29ca3-f9f1-4cbe-8a62-fd6906a392ea\" data-req=\"true\" style=\"display: none;\"> <div id=\"google_ads_iframe_\/95377733\/tvg_GE\/Eu_Atleta_4__container__\" style=\"border: 0pt none; margin: auto; text-align: center; width: 970px; height: 0px;\"><\/div><\/div> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"133\" data-block-id=\"18\"> <p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> - Vale lembrar que a faixa et\u00E1ria e a dura\u00E7\u00E3o do sono est\u00E3o intrinsecamente ligadas com as necessidades neurofisiol\u00F3gicas do c\u00E9rebro e do metabolismo como um todo, tendo em vista a din\u00E2mica de trabalho dos \u00F3rg\u00E3os internos, assim como as atividades do dia a dia de acordo com a fase da vida de cada indiv\u00EDduo. Em suma, podemos concluir que estes n\u00FAmeros nos d\u00E3o uma m\u00E9dia das horas de sono ideal para cada idade, levando em considera\u00E7\u00E3o que o processo de matura\u00E7\u00E3o do corpo humano e em especial do c\u00E9rebro segue um ritmo pr\u00E9-estabelecido pela m\u00E3e natureza. Ou seja, estes per\u00EDodos de sono permitem avaliar como est\u00E1 o funcionamento do ritmo circadiano, isto \u00E9, se o rel\u00F3gio biol\u00F3gico est\u00E1 sincronizado com o ritmo esperado segundo a idade da pessoa - explica Allan Caetano. <\/p> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"5\" data-block-id=\"19\"> <p class=\"content-text__container\"><\/p><blockquote class=\"content-blockquote theme-border-color-primary-before\">Benef\u00EDcios do sono de qualidade<\/blockquote><p><\/p> <\/div> <div class=\"row medium-uncollapsed content-media content-photo\" data-block-type=\"backstage-photo\" data-block-id=\"20\"> <div class=\"mc-column content-media__container\"> <!-- Line Break for lightbox caption due to styling limitation --> <div class=\"content-media-container glb-skeleton-box\" style=\"--skeleton-width: 100%; --skeleton-height: auto;\"> <figure class=\"content-media-figure\"> <amp-img lightbox=\"lightbox-amp-carousel\" class=\"content-media-image i-amphtml-element i-amphtml-layout-responsive i-amphtml-layout-size-defined i-amphtml-built i-amphtml-layout\" srcset=\"https:\/\/s2.glbimg.com\/XsmHiA5OfezGT4EIAM12afSqAVI=\/0x0:1000x667\/1000x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5\/internal_photos\/bs\/2020\/g\/c\/0duvbwThynhHe5Nc3sew\/sono-eu-atleta.jpg 1000w, https:\/\/s2.glbimg.com\/jF1FxOAUO7A5cRkrurlX7iB_a24=\/0x0:1000x667\/984x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5\/internal_photos\/bs\/2020\/g\/c\/0duvbwThynhHe5Nc3sew\/sono-eu-atleta.jpg 984w, https:\/\/s2.glbimg.com\/cdSGwRj-GIA1Gy1v7-QCdOiDjzc=\/0x0:1000x667\/640x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5\/internal_photos\/bs\/2020\/g\/c\/0duvbwThynhHe5Nc3sew\/sono-eu-atleta.jpg 640w, https:\/\/s2.glbimg.com\/RbH-geGwbUAOsTzm9zR0AByy-Zw=\/0x0:1000x667\/600x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5\/internal_photos\/bs\/2020\/g\/c\/0duvbwThynhHe5Nc3sew\/sono-eu-atleta.jpg 600w\" src=\"https:\/\/s2.glbimg.com\/jF1FxOAUO7A5cRkrurlX7iB_a24=\/0x0:1000x667\/984x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5\/internal_photos\/bs\/2020\/g\/c\/0duvbwThynhHe5Nc3sew\/sono-eu-atleta.jpg\" alt=\"Um sono de qualidade impacta positivamente a sa\u00FAde f\u00EDsica e mental  \u2014 Foto: Shutterstock\" width=\"1000\" height=\"667\" layout=\"responsive\" noloading=\"\" i-amphtml-layout=\"responsive\" on=\"tap:amp-lightbox-gallery.activate\"><i-amphtml-sizer slot=\"i-amphtml-svc\"><\/i-amphtml-sizer> <img decoding=\"async\" sizes=\"(max-width: 1366px) 648px, 100vw\" alt=\"Um sono de qualidade impacta positivamente a sa\u00FAde f\u00EDsica e mental  \u2014 Foto: Shutterstock\" srcset=\"https:\/\/s2.glbimg.com\/XsmHiA5OfezGT4EIAM12afSqAVI=\/0x0:1000x667\/1000x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5\/internal_photos\/bs\/2020\/g\/c\/0duvbwThynhHe5Nc3sew\/sono-eu-atleta.jpg 1000w, https:\/\/s2.glbimg.com\/jF1FxOAUO7A5cRkrurlX7iB_a24=\/0x0:1000x667\/984x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5\/internal_photos\/bs\/2020\/g\/c\/0duvbwThynhHe5Nc3sew\/sono-eu-atleta.jpg 984w, https:\/\/s2.glbimg.com\/cdSGwRj-GIA1Gy1v7-QCdOiDjzc=\/0x0:1000x667\/640x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5\/internal_photos\/bs\/2020\/g\/c\/0duvbwThynhHe5Nc3sew\/sono-eu-atleta.jpg 640w, https:\/\/s2.glbimg.com\/RbH-geGwbUAOsTzm9zR0AByy-Zw=\/0x0:1000x667\/600x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5\/internal_photos\/bs\/2020\/g\/c\/0duvbwThynhHe5Nc3sew\/sono-eu-atleta.jpg 600w\" src=\"https:\/\/s2.glbimg.com\/jF1FxOAUO7A5cRkrurlX7iB_a24=\/0x0:1000x667\/984x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5\/internal_photos\/bs\/2020\/g\/c\/0duvbwThynhHe5Nc3sew\/sono-eu-atleta.jpg\" class=\"i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content\"><\/amp-img> <figcaption hidden=\"\"> 2 de 5\r\nUm sono de qualidade impacta positivamente a sa\u00FAde f\u00EDsica e mental \u2014 Foto: Shutterstock <\/figcaption> <\/figure> <\/div> <p class=\"content-media__description \"> Um sono de qualidade impacta positivamente a sa\u00FAde f\u00EDsica e mental \u2014 Foto: Shutterstock <\/p> <\/div> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"71\" data-block-id=\"21\"> <p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> O sono \u00E9 um dos principais recursos naturais do corpo humano, o qual propicia a restaura\u00E7\u00E3o e o equil\u00EDbrio das for\u00E7as, das energias e dos recursos moleculares que mant\u00EAm o bom funcionamento do organismo. <span class=\"highlight highlighted\">Dentre uma s\u00E9rie de fatores que s\u00E3o favorecidos por uma boa noite de sono, podemos citar a secre\u00E7\u00E3o de somatotrofina, mais conhecida como horm\u00F4nio do crescimento ou GH, que favorece o crescimento \u00F3sseo, cartilaginoso e muscular<\/span>. <\/p> <\/div> <div class=\"content-ads content-ads--reveal\" data-block-type=\"ads\" data-block-id=\"22\"> <div data-id=\"banner_materia__c4b21d3e-ffa4-4bf2-a061-a5b7ad95ef9a\" class=\"tag-manager-publicidade-container mc-has-reveal mc-has-ad-lazyload\" id=\"banner_materia__c4b21d3e-ffa4-4bf2-a061-a5b7ad95ef9a\" data-req=\"true\" style=\"display: none;\"> <div id=\"google_ads_iframe_\/95377733\/tvg_GE\/Eu_Atleta_5__container__\" style=\"border: 0pt none; margin: auto; text-align: center; width: 970px; height: 0px;\"><\/div><\/div> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"104\" data-block-id=\"23\"> <p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> - Um exemplo simples para ilustrar \u00E9 a pr\u00E1tica regular de exerc\u00EDcios na academia de muscula\u00E7\u00E3o, a qual obrigatoriamente demanda al\u00E9m de per\u00EDodos de repouso entre as atividades e uma boa noite de sono para restaurar e fortalecer o corpo como um todo, principalmente os m\u00FAsculos. Outro fator importante \u00E9 a restaura\u00E7\u00E3o do sistema imunol\u00F3gico, ou seja, a modula\u00E7\u00E3o e ativa\u00E7\u00E3o de c\u00E9lulas de defesa como os linf\u00F3citos T e B, al\u00E9m da libera\u00E7\u00E3o de citocinas pr\u00F3 e anti-inflamat\u00F3rias. Afinal, \u00E9 bastante comum encontrar sujeitos acometidos por gripes ou resfriados ap\u00F3s uma ou mais noites mal dormidas ou passadas em claro - aponta Allan. <\/p> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"18\" data-block-id=\"24\"> <p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> Os benef\u00EDcios que um sono de qualidade podem proporcionar s\u00E3o muito maiores do que se imagina e incluem: <\/p> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"50\" data-block-id=\"25\"> <p class=\"content-text__container\"><\/p><ul class=\"content-unordered-list\"><li>Redu\u00E7\u00E3o do estresse;<\/li><li>Melhora do humor;<\/li><li>Controle do apetite;<\/li><li>Manuten\u00E7\u00E3o do peso saud\u00E1vel;<\/li><li>Consolida\u00E7\u00E3o da mem\u00F3ria;<\/li><li>Fortalecimento do sistema imunol\u00F3gico;<\/li><li>Est\u00EDmulo do racioc\u00EDnio;<\/li><li>Modula\u00E7\u00E3o da produ\u00E7\u00E3o de horm\u00F4nios;<\/li><li>Recupera\u00E7\u00E3o e constru\u00E7\u00E3o muscular;<\/li><li>Redu\u00E7\u00E3o do risco de desenvolvimento de doen\u00E7as como diabetes e problemas cardiovasculares;<\/li><li>Impedimento de acidentes causados pelo cansa\u00E7o.<\/li><\/ul><p><\/p> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"99\" data-block-id=\"26\"> <p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> Um dos benef\u00EDcios mais percept\u00EDveis quando dormimos bem \u00E9 a clareza mental, ou seja, a restaura\u00E7\u00E3o das capacidades cognitivas, nas quais est\u00E3o inclusas: <span class=\"highlight highlighted\">boa mem\u00F3ria, n\u00EDvel de aten\u00E7\u00E3o sustent\u00E1vel que se mant\u00E9m ao longo do dia, disposi\u00E7\u00E3o vocabular simbolicamente rica e equil\u00EDbrio emocional<\/span> capaz de se manter mesmo em situa\u00E7\u00F5es de estresse. Afinal, segundo o neurocientista, devemos lembrar que \u00E9 durante uma boa noite de sono que nosso c\u00E9rebro passa por processos de limpeza, consolida\u00E7\u00E3o e multiplica\u00E7\u00E3o de redes neurais, os quais favorecem um bem-estar f\u00EDsico, mental e emocional do qual podemos desfrutar ao longo do dia. <\/p> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"23\" data-block-id=\"27\"> <p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> De acordo com o neurologista Tiago Aguiar, dormir bem n\u00E3o se trata apenas do tempo que passamos dormindo. Esse sono precisa ter qualidade. <\/p> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"46\" data-block-id=\"28\"> <p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> - <span class=\"highlight highlighted\">Um sono reparador \u00E9 resultado de tempo suficiente e qualidade adequada<\/span>. Quando as pessoas dormem melhor, elas n\u00E3o apenas se sentem melhor no dia a dia, mas tamb\u00E9m aumentam as chances de viver de forma mais saud\u00E1vel e produtiva. Dormir \u00E9 essencial - ressalta. <\/p> <\/div> <div class=\"content-ads content-ads--reveal\" data-block-type=\"ads\" data-block-id=\"29\"> <div data-id=\"banner_materia__ce2f0d3c-1a63-4909-aa24-d4cd793096f5\" class=\"tag-manager-publicidade-container mc-has-reveal mc-has-ad-lazyload\" id=\"banner_materia__ce2f0d3c-1a63-4909-aa24-d4cd793096f5\" data-req=\"true\" style=\"display: none;\"> <div id=\"google_ads_iframe_\/95377733\/tvg_GE\/Eu_Atleta_6__container__\" style=\"border: 0pt none; margin: auto; text-align: center; width: 970px; height: 0px;\"><\/div><\/div> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"6\" data-block-id=\"30\"> <p class=\"content-text__container\"><\/p><blockquote class=\"content-blockquote theme-border-color-primary-before\">Complica\u00E7\u00F5es advindas de noites mal dormidas<\/blockquote><p><\/p> <\/div> <div class=\"row medium-uncollapsed content-media content-photo\" data-block-type=\"backstage-photo\" data-block-id=\"31\"> <div class=\"mc-column content-media__container\"> <!-- Line Break for lightbox caption due to styling limitation --> <div class=\"content-media-container glb-skeleton-box\" style=\"--skeleton-width: 100%; --skeleton-height: auto;\"> <figure class=\"content-media-figure\"> <amp-img lightbox=\"lightbox-amp-carousel\" class=\"content-media-image i-amphtml-element i-amphtml-layout-responsive i-amphtml-layout-size-defined i-amphtml-built i-amphtml-layout\" srcset=\"https:\/\/s2.glbimg.com\/NHiqIGMNGb9p9AXtu8VDNLwi5vk=\/0x0:8660x5773\/1000x0\/smart\/filters:strip_icc()\/s.glbimg.com\/es\/ge\/f\/original\/2017\/06\/28\/istock-674323322.jpg 1000w, https:\/\/s2.glbimg.com\/QV6bqID5lsymkBvBtbYj4CClQfA=\/0x0:8660x5773\/984x0\/smart\/filters:strip_icc()\/s.glbimg.com\/es\/ge\/f\/original\/2017\/06\/28\/istock-674323322.jpg 984w, https:\/\/s2.glbimg.com\/WF6pn1WYxvKc1rk95fQj02ekOHA=\/0x0:8660x5773\/640x0\/smart\/filters:strip_icc()\/s.glbimg.com\/es\/ge\/f\/original\/2017\/06\/28\/istock-674323322.jpg 640w, https:\/\/s2.glbimg.com\/1wjeaoD43pYdZbcFbw5mWKms5VQ=\/0x0:8660x5773\/600x0\/smart\/filters:strip_icc()\/s.glbimg.com\/es\/ge\/f\/original\/2017\/06\/28\/istock-674323322.jpg 600w\" src=\"https:\/\/s2.glbimg.com\/QV6bqID5lsymkBvBtbYj4CClQfA=\/0x0:8660x5773\/984x0\/smart\/filters:strip_icc()\/s.glbimg.com\/es\/ge\/f\/original\/2017\/06\/28\/istock-674323322.jpg\" alt=\"Dormir pouco leva a piores escolhas alimentares e ao sedentarismo \u2014 Foto: IStock\" width=\"8660\" height=\"5773\" layout=\"responsive\" noloading=\"\" i-amphtml-layout=\"responsive\" on=\"tap:amp-lightbox-gallery.activate\"><i-amphtml-sizer slot=\"i-amphtml-svc\"><\/i-amphtml-sizer> <img decoding=\"async\" sizes=\"(max-width: 1366px) 648px, 100vw\" alt=\"Dormir pouco leva a piores escolhas alimentares e ao sedentarismo \u2014 Foto: IStock\" srcset=\"https:\/\/s2.glbimg.com\/NHiqIGMNGb9p9AXtu8VDNLwi5vk=\/0x0:8660x5773\/1000x0\/smart\/filters:strip_icc()\/s.glbimg.com\/es\/ge\/f\/original\/2017\/06\/28\/istock-674323322.jpg 1000w, https:\/\/s2.glbimg.com\/QV6bqID5lsymkBvBtbYj4CClQfA=\/0x0:8660x5773\/984x0\/smart\/filters:strip_icc()\/s.glbimg.com\/es\/ge\/f\/original\/2017\/06\/28\/istock-674323322.jpg 984w, https:\/\/s2.glbimg.com\/WF6pn1WYxvKc1rk95fQj02ekOHA=\/0x0:8660x5773\/640x0\/smart\/filters:strip_icc()\/s.glbimg.com\/es\/ge\/f\/original\/2017\/06\/28\/istock-674323322.jpg 640w, https:\/\/s2.glbimg.com\/1wjeaoD43pYdZbcFbw5mWKms5VQ=\/0x0:8660x5773\/600x0\/smart\/filters:strip_icc()\/s.glbimg.com\/es\/ge\/f\/original\/2017\/06\/28\/istock-674323322.jpg 600w\" src=\"https:\/\/s2.glbimg.com\/QV6bqID5lsymkBvBtbYj4CClQfA=\/0x0:8660x5773\/984x0\/smart\/filters:strip_icc()\/s.glbimg.com\/es\/ge\/f\/original\/2017\/06\/28\/istock-674323322.jpg\" class=\"i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content\"><\/amp-img> <figcaption hidden=\"\"> 3 de 5\r\nDormir pouco leva a piores escolhas alimentares e ao sedentarismo \u2014 Foto: IStock <\/figcaption> <\/figure> <\/div> <p class=\"content-media__description \"> Dormir pouco leva a piores escolhas alimentares e ao sedentarismo \u2014 Foto: IStock <\/p> <\/div> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"124\" data-block-id=\"32\"> <p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> Assim como os benef\u00EDcios de uma boa noite de sono v\u00EAm sendo provados e comprovados ao longo dos anos por meio de pesquisas cient\u00EDficas, os malef\u00EDcios tamb\u00E9m v\u00EAm sendo estudados devido ao crescente n\u00FAmero de casos de dist\u00FArbios do sono. <span class=\"highlight highlighted\">Al\u00E9m da baixa produ\u00E7\u00E3o do horm\u00F4nio de crescimento e do comprometimento do bom funcionamento do sistema imunol\u00F3gico, os efeitos de uma noite mal dormida ou de uma sequ\u00EAncia de noites em claro <\/span><strong><span class=\"highlight highlighted\">podem levar o c\u00E9rebro a um colapso em seu funcionamento<\/span><\/strong><span class=\"highlight highlighted\">, <\/span>do qual podem resultar em diversas limita\u00E7\u00F5es cognitivas como um estado de humor desequilibrado; ou seja, sinais de impaci\u00EAncia, irrita\u00E7\u00E3o, nervosismo, agressividade, pensamentos negativos e uma m\u00E1 adapta\u00E7\u00E3o ao meio social, isto \u00E9, uma a\u00E7\u00E3o e rea\u00E7\u00E3o inadequada frente ao coletivo. <\/p> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"147\" data-block-id=\"33\"> <p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> - \u00C9 importante saber que por tr\u00E1s de todo estado emocional est\u00E3o processos neuroeletroqu\u00EDmicos que fomentam uma resposta do organismo frente a est\u00EDmulos tanto internos (din\u00E2mica entre os \u00F3rg\u00E3os), quanto provindos do ambiente externo (est\u00EDmulos extrassensoriais). Todos n\u00F3s, uma vez ou outra, acordamos de mau humor, este desequil\u00EDbrio emocional reflete uma conclus\u00E3o parcial ou totalmente incompleta dos processos de limpeza, restaura\u00E7\u00E3o e organiza\u00E7\u00E3o tanto dos circuitos neurais como dos n\u00EDveis neuro-hormonais que refletem em nosso comportamento. Ali\u00E1s, segundo a literatura biom\u00E9dica, a doen\u00E7a de Alzheimer parece ter uma forte correla\u00E7\u00E3o com dist\u00FArbios do sono, tendo em vista que durante uma boa noite de sono o l\u00EDquido cefalorraquidiano que percorre espa\u00E7os e fissuras dentro do c\u00E9rebro e ao seu redor tem um papel vital de limpeza do c\u00F3rtex como um todo, o que propicia um bom funcionamento do \u00F3rg\u00E3o, assim como das c\u00E9lulas nervosas - destaca Allan Caetano. <\/p> <\/div> <div class=\"content-ads content-ads--reveal\" data-block-type=\"ads\" data-block-id=\"34\"> <div data-id=\"banner_materia__238b75cb-77a0-4d74-9107-5618b1052c9d\" class=\"tag-manager-publicidade-container mc-has-reveal mc-has-ad-lazyload\" id=\"banner_materia__238b75cb-77a0-4d74-9107-5618b1052c9d\" data-req=\"true\" style=\"display: none;\"> <div id=\"google_ads_iframe_\/95377733\/tvg_GE\/Eu_Atleta_7__container__\" style=\"border: 0pt none; margin: auto; text-align: center; width: 970px; height: 0px;\"><\/div><\/div> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"79\" data-block-id=\"35\"> <p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> Neste sentido, ainda segundo o especialista, \u00E9 poss\u00EDvel dizer que, quando deixamos de dormir ou passamos algumas noites em claro, estamos deixando nosso c\u00E9rebro sujo, em outras palavras, alguns neur\u00F4nios ou peda\u00E7os de c\u00E9lulas neurais mortas v\u00E3o se acumulando e intoxicando o c\u00E9rebro. Por tr\u00E1s desse processo est\u00E1 a inflama\u00E7\u00E3o de neur\u00F4nios (uma das causas do mal de Alzheimer), o que nos leva a pensar novamente sobre a import\u00E2ncia do sono para um bom funcionamento do sistema imunol\u00F3gico. <\/p> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"73\" data-block-id=\"36\"> <p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> - A prop\u00F3sito, uma ou mais noites de sono picada, ou seja, (acorda e dorme, acorda e dorme) ou totalmente em claro pode desregular outros rel\u00F3gios biol\u00F3gicos como o apetite alimentar e at\u00E9 mesmo a libido sexual. Em suma, podemos pensar que uma noite mal dormida acarreta uma cascata de efeitos que podem ser revertidos com uma boa noite de sono, mas tamb\u00E9m com um dia sem grande estresse - completa o neurocientista. <\/p> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"36\" data-block-id=\"37\"> <p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> De acordo com Tiago Aguiar, <span class=\"highlight highlighted\">os problemas de sono s\u00E3o uma amea\u00E7a muito comum \u00E0 sa\u00FAde e \u00E0 qualidade de vida das pessoas e a falta de um sono reparador traz in\u00FAmeros riscos \u00E0 sa\u00FAde<\/span>, como: <\/p> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"174\" data-block-id=\"38\"> <p class=\"content-text__container\"><\/p><ul class=\"content-unordered-list\"><li><strong>Press\u00E3o alta e outras doen\u00E7as cardiovasculares: <\/strong>uma noite com poucas horas de sono pode aumentar os riscos de ataque card\u00EDaco (infarto agudo do mioc\u00E1rdio e doen\u00E7a coronariana), derrames cerebrais (acidentes vasculares cerebrais), press\u00E3o alta (hipertens\u00E3o arterial sist\u00EAmica) e irregularidade nos batimentos card\u00EDacos (arritmias);<\/li><li><strong>Diabetes:<\/strong> a priva\u00E7\u00E3o do sono est\u00E1 relacionada com maior dificuldade de controle do a\u00E7\u00FAcar no sangue e resist\u00EAncia \u00E0 a\u00E7\u00E3o da insulina, o que aumenta o risco de diabetes tipo 2;<\/li><li><strong>Obesidade:<\/strong> pessoas que dormem menos de 6 horas por noite est\u00E3o mais propensas a ganho de peso que aqueles que possuem h\u00E1bitos saud\u00E1veis de sono;<\/li><li><strong>Altera\u00E7\u00F5es imunol\u00F3gicas:<\/strong> a priva\u00E7\u00E3o do sono aumenta n\u00EDveis de mediadores inflamat\u00F3rios, o que pode diminuir a capacidade do indiv\u00EDduo de lidar com uma infec\u00E7\u00E3o. Por exemplo, a ocorr\u00EAncia de resfriados constantes \u00E9 aumentada em at\u00E9 tr\u00EAs vezes simplesmente por dormir menos que sete horas por noite;<\/li><li><strong>Sa\u00FAde mental: <\/strong>a priva\u00E7\u00E3o do sono est\u00E1 tamb\u00E9m relacionada a problemas de sa\u00FAde mental, especialmente \u00E0 depress\u00E3o. Pessoas com dist\u00FArbios do sono apresentam uma alta taxa do transtorno depressivo. <\/li><\/ul><p><\/p> <\/div> <div class=\"content-ads content-ads--reveal\" data-block-type=\"ads\" data-block-id=\"39\"> <div data-id=\"banner_materia__cc391a12-2c45-49f8-9ede-3bd8e1ef042e\" class=\"tag-manager-publicidade-container mc-has-reveal mc-has-ad-lazyload\" id=\"banner_materia__cc391a12-2c45-49f8-9ede-3bd8e1ef042e\" data-req=\"true\" style=\"display: none;\"> <div id=\"google_ads_iframe_\/95377733\/tvg_GE\/Eu_Atleta_8__container__\" style=\"border: 0pt none; margin: auto; text-align: center; width: 970px; height: 0px;\"><\/div><\/div> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"37\" data-block-id=\"40\"> <p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> - Em geral, a falta de uma boa noite de sono pode causar problemas de sa\u00FAde, diminuir a expectativa de vida e influenciar de forma negativa a qualidade de vida e bem-estar di\u00E1rio - resume o neurologista. <\/p> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"7\" data-block-id=\"41\"> <p class=\"content-text__container\"><\/p><blockquote class=\"content-blockquote theme-border-color-primary-before\">Mudan\u00E7a de comportamento na hora de dormir<\/blockquote><p><\/p> <\/div> <div class=\"row medium-uncollapsed content-media content-photo\" data-block-type=\"backstage-photo\" data-block-id=\"42\"> <div class=\"mc-column content-media__container\"> <!-- Line Break for lightbox caption due to styling limitation --> <div class=\"content-media-container glb-skeleton-box\" style=\"--skeleton-width: 100%; --skeleton-height: auto;\"> <figure class=\"content-media-figure\"> <amp-img lightbox=\"lightbox-amp-carousel\" class=\"content-media-image i-amphtml-element i-amphtml-layout-responsive i-amphtml-layout-size-defined i-amphtml-built i-amphtml-layout\" srcset=\"https:\/\/s2.glbimg.com\/N6338TlIIrQxefQXUSH6tHdw_uQ=\/0x0:976x549\/1000x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5\/internal_photos\/bs\/2020\/o\/p\/Gg0GLKQXW5CLkBF4dBNw\/sono1.jpeg 1000w, https:\/\/s2.glbimg.com\/6neO_0zwtYu1RvjcjCdWDI_ZzoM=\/0x0:976x549\/984x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5\/internal_photos\/bs\/2020\/o\/p\/Gg0GLKQXW5CLkBF4dBNw\/sono1.jpeg 984w, https:\/\/s2.glbimg.com\/MD2W0nqJATSbS-qbb7m2Zk9wxdg=\/0x0:976x549\/640x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5\/internal_photos\/bs\/2020\/o\/p\/Gg0GLKQXW5CLkBF4dBNw\/sono1.jpeg 640w, https:\/\/s2.glbimg.com\/VoyiwyDBfuad92zQJUgXfW4bVuw=\/0x0:976x549\/600x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5\/internal_photos\/bs\/2020\/o\/p\/Gg0GLKQXW5CLkBF4dBNw\/sono1.jpeg 600w\" src=\"https:\/\/s2.glbimg.com\/6neO_0zwtYu1RvjcjCdWDI_ZzoM=\/0x0:976x549\/984x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5\/internal_photos\/bs\/2020\/o\/p\/Gg0GLKQXW5CLkBF4dBNw\/sono1.jpeg\" alt=\"Para uma boa noite de sono, evite aparelhos eletr\u00F4nicos antes de dormir \u2014 Foto: Getty Images\" width=\"976\" height=\"549\" layout=\"responsive\" noloading=\"\" i-amphtml-layout=\"responsive\" on=\"tap:amp-lightbox-gallery.activate\"><i-amphtml-sizer slot=\"i-amphtml-svc\"><\/i-amphtml-sizer> <img decoding=\"async\" sizes=\"(max-width: 1366px) 648px, 100vw\" alt=\"Para uma boa noite de sono, evite aparelhos eletr\u00F4nicos antes de dormir \u2014 Foto: Getty Images\" srcset=\"https:\/\/s2.glbimg.com\/N6338TlIIrQxefQXUSH6tHdw_uQ=\/0x0:976x549\/1000x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5\/internal_photos\/bs\/2020\/o\/p\/Gg0GLKQXW5CLkBF4dBNw\/sono1.jpeg 1000w, https:\/\/s2.glbimg.com\/6neO_0zwtYu1RvjcjCdWDI_ZzoM=\/0x0:976x549\/984x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5\/internal_photos\/bs\/2020\/o\/p\/Gg0GLKQXW5CLkBF4dBNw\/sono1.jpeg 984w, https:\/\/s2.glbimg.com\/MD2W0nqJATSbS-qbb7m2Zk9wxdg=\/0x0:976x549\/640x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5\/internal_photos\/bs\/2020\/o\/p\/Gg0GLKQXW5CLkBF4dBNw\/sono1.jpeg 640w, https:\/\/s2.glbimg.com\/VoyiwyDBfuad92zQJUgXfW4bVuw=\/0x0:976x549\/600x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5\/internal_photos\/bs\/2020\/o\/p\/Gg0GLKQXW5CLkBF4dBNw\/sono1.jpeg 600w\" src=\"https:\/\/s2.glbimg.com\/6neO_0zwtYu1RvjcjCdWDI_ZzoM=\/0x0:976x549\/984x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5\/internal_photos\/bs\/2020\/o\/p\/Gg0GLKQXW5CLkBF4dBNw\/sono1.jpeg\" class=\"i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content\"><\/amp-img> <figcaption hidden=\"\"> 4 de 5\r\nPara uma boa noite de sono, evite aparelhos eletr\u00F4nicos antes de dormir \u2014 Foto: Getty Images <\/figcaption> <\/figure> <\/div> <p class=\"content-media__description \"> Para uma boa noite de sono, evite aparelhos eletr\u00F4nicos antes de dormir \u2014 Foto: Getty Images <\/p> <\/div> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"56\" data-block-id=\"43\"> <p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> Tendo em vista que o organismo funciona como um todo composto por sistemas e subsistemas, sabemos que altera\u00E7\u00F5es na hora de dormir, como ir deitar mais tarde do que o rotineiro ou comer\/beber demasiadamente antes de dormir, gera altera\u00E7\u00F5es no organismo que v\u00E3o demandar uma din\u00E2mica do corpo que n\u00E3o estava programada para aquele momento. <\/p> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"124\" data-block-id=\"44\"> <p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> - Em outras palavras, quando a noite chega, o organismo come\u00E7a a se preparar para iniciar alguns processos que acontecem exclusivamente durante o sono, por\u00E9m, a pessoa ao decidir realizar outra atividade que n\u00E3o condiz com a din\u00E2mica do corpo, acaba atropelando esses processos e gerando um efeito cascata, ou seja, quando dormimos fora do hor\u00E1rio acostumado, atrasamos o rel\u00F3gio biol\u00F3gico da fome, o qual \u00E9 regulado por gl\u00E2ndulas e neurotransmissores que operam em hor\u00E1rios regulares. Por\u00E9m, n\u00E3o \u00E9 apenas o apetite alimentar que pode ficar atrasado no dia seguinte, mas sim todo um conjunto de elementos, como o bom funcionamento da mem\u00F3ria, da aten\u00E7\u00E3o, da concentra\u00E7\u00E3o, do humor, da disposi\u00E7\u00E3o f\u00EDsica e sexual, al\u00E9m, \u00E9 claro, do pr\u00F3prio sono - explica Allan Caetano. <\/p> <\/div> <div class=\"content-ads content-ads--reveal\" data-block-type=\"ads\" data-block-id=\"45\"> <div data-id=\"banner_materia__6e9927d6-8b83-4af2-b72a-735bfc3b26b5\" class=\"tag-manager-publicidade-container mc-has-reveal mc-has-ad-lazyload\" id=\"banner_materia__6e9927d6-8b83-4af2-b72a-735bfc3b26b5\" data-req=\"true\" style=\"display: none;\"> <div id=\"google_ads_iframe_\/95377733\/tvg_GE\/Eu_Atleta_9__container__\" style=\"border: 0pt none; margin: auto; text-align: center; width: 970px; height: 0px;\"><\/div><\/div> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"71\" data-block-id=\"46\"> <p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> De acordo com Tiago Aguiar, <span class=\"highlight highlighted\">o sono de qualidade \u00E9 um dos elementos centrais quando se fala em h\u00E1bitos de vida saud\u00E1vel e mudan\u00E7a de estilo de vida,<\/span> afinal, o sono reparador facilita uma alimenta\u00E7\u00E3o equilibrada com boas escolhas, ajuda a evitar ganho excessivo de peso, reduz o estresse, deixa mais disposto \u00E0 pr\u00E1tica de atividades f\u00EDsicas, fortalece seu sistema imunol\u00F3gico e faz bem para sa\u00FAde mental, mem\u00F3ria e racioc\u00EDnio. <\/p> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"47\" data-block-id=\"47\"> <p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> - Quando se analisa h\u00E1bitos de vida saud\u00E1veis, <strong>dormir bem \u00E9 t\u00E3o importante para a sa\u00FAde quanto dieta equilibrada e exerc\u00EDcio regular<\/strong>. Na verdade, essa tr\u00EDade \u00E9 um c\u00EDrculo virtuoso, no qual a pr\u00E1tica de um dos h\u00E1bitos facilita e potencializa o outro - destaca o m\u00E9dico. <\/p> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"4\" data-block-id=\"48\"> <p class=\"content-text__container\"><\/p><blockquote class=\"content-blockquote theme-border-color-primary-before\">Dicas para dormir melhor <\/blockquote><p><\/p> <\/div> <div class=\"row medium-uncollapsed content-media content-photo\" data-block-type=\"backstage-photo\" data-block-id=\"49\"> <div class=\"mc-column content-media__container\"> <!-- Line Break for lightbox caption due to styling limitation --> <div class=\"content-media-container glb-skeleton-box\" style=\"--skeleton-width: 100%; --skeleton-height: auto;\"> <figure class=\"content-media-figure\"> <amp-img lightbox=\"lightbox-amp-carousel\" class=\"content-media-image i-amphtml-element i-amphtml-layout-responsive i-amphtml-layout-size-defined i-amphtml-built i-amphtml-layout\" srcset=\"https:\/\/s2.glbimg.com\/hM-VtW2Nb2Rd7amMINqWfiy8Fw0=\/0x0:1920x1080\/1000x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5\/internal_photos\/bs\/2021\/B\/f\/v51TBlRb204CVnzByYdw\/peso-pixabay.jpg 1000w, https:\/\/s2.glbimg.com\/y67Z042wAl40-Iu93zLHXX7hFQI=\/0x0:1920x1080\/984x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5\/internal_photos\/bs\/2021\/B\/f\/v51TBlRb204CVnzByYdw\/peso-pixabay.jpg 984w, https:\/\/s2.glbimg.com\/ColEiqV7g5Fz9QgG3PYk-gS6hsA=\/0x0:1920x1080\/640x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5\/internal_photos\/bs\/2021\/B\/f\/v51TBlRb204CVnzByYdw\/peso-pixabay.jpg 640w, https:\/\/s2.glbimg.com\/OVoZAdmlC2I7TXe0p2txNwm9yDE=\/0x0:1920x1080\/600x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5\/internal_photos\/bs\/2021\/B\/f\/v51TBlRb204CVnzByYdw\/peso-pixabay.jpg 600w\" src=\"https:\/\/s2.glbimg.com\/y67Z042wAl40-Iu93zLHXX7hFQI=\/0x0:1920x1080\/984x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5\/internal_photos\/bs\/2021\/B\/f\/v51TBlRb204CVnzByYdw\/peso-pixabay.jpg\" alt=\"A pr\u00E1tica regular de exerc\u00EDcios f\u00EDsicos auxilia o indiv\u00EDduo a ter um sono de qualidade  \u2014 Foto: Pixabay\" width=\"1920\" height=\"1080\" layout=\"responsive\" noloading=\"\" i-amphtml-layout=\"responsive\" on=\"tap:amp-lightbox-gallery.activate\"><i-amphtml-sizer slot=\"i-amphtml-svc\"><\/i-amphtml-sizer> <img decoding=\"async\" sizes=\"(max-width: 1366px) 648px, 100vw\" alt=\"A pr\u00E1tica regular de exerc\u00EDcios f\u00EDsicos auxilia o indiv\u00EDduo a ter um sono de qualidade  \u2014 Foto: Pixabay\" srcset=\"https:\/\/s2.glbimg.com\/hM-VtW2Nb2Rd7amMINqWfiy8Fw0=\/0x0:1920x1080\/1000x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5\/internal_photos\/bs\/2021\/B\/f\/v51TBlRb204CVnzByYdw\/peso-pixabay.jpg 1000w, https:\/\/s2.glbimg.com\/y67Z042wAl40-Iu93zLHXX7hFQI=\/0x0:1920x1080\/984x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5\/internal_photos\/bs\/2021\/B\/f\/v51TBlRb204CVnzByYdw\/peso-pixabay.jpg 984w, https:\/\/s2.glbimg.com\/ColEiqV7g5Fz9QgG3PYk-gS6hsA=\/0x0:1920x1080\/640x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5\/internal_photos\/bs\/2021\/B\/f\/v51TBlRb204CVnzByYdw\/peso-pixabay.jpg 640w, https:\/\/s2.glbimg.com\/OVoZAdmlC2I7TXe0p2txNwm9yDE=\/0x0:1920x1080\/600x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5\/internal_photos\/bs\/2021\/B\/f\/v51TBlRb204CVnzByYdw\/peso-pixabay.jpg 600w\" src=\"https:\/\/s2.glbimg.com\/y67Z042wAl40-Iu93zLHXX7hFQI=\/0x0:1920x1080\/984x0\/smart\/filters:strip_icc()\/i.s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5\/internal_photos\/bs\/2021\/B\/f\/v51TBlRb204CVnzByYdw\/peso-pixabay.jpg\" class=\"i-amphtml-fill-content i-amphtml-replaced-content\"><\/amp-img> <figcaption hidden=\"\"> 5 de 5\r\nA pr\u00E1tica regular de exerc\u00EDcios f\u00EDsicos auxilia o indiv\u00EDduo a ter um sono de qualidade \u2014 Foto: Pixabay <\/figcaption> <\/figure> <\/div> <p class=\"content-media__description \"> A pr\u00E1tica regular de exerc\u00EDcios f\u00EDsicos auxilia o indiv\u00EDduo a ter um sono de qualidade \u2014 Foto: Pixabay <\/p> <\/div> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"96\" data-block-id=\"50\"> <p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> De acordo com Allan, para dormir melhor, o ideal \u00E9 manter um hor\u00E1rio regular para deitar e relaxar, at\u00E9 entrar no primeiro n\u00EDvel do sono que vai conduzir aos n\u00EDveis mais profundos. Al\u00E9m disso, \u00E9 importante manter uma alimenta\u00E7\u00E3o mais leve no per\u00EDodo da noite, principalmente se for comer pr\u00F3ximo ao hor\u00E1rio de dormir. Evitar ambientes com barulho ou at\u00E9 mesmo falar pouco antes de dormir tamb\u00E9m faz diferen\u00E7a, tendo em vista que ambos podem estimular demasiadamente o corpo e em especial o c\u00E9rebro, que pode processar tais est\u00EDmulos como um alerta para permanecer ligado. <\/p> <\/div> <div class=\"content-ads content-ads--reveal\" data-block-type=\"ads\" data-block-id=\"51\"> <div data-id=\"banner_materia__e43e192c-c26b-4df1-bb97-e83f567188ac\" class=\"tag-manager-publicidade-container mc-has-reveal mc-has-ad-lazyload\" id=\"banner_materia__e43e192c-c26b-4df1-bb97-e83f567188ac\" data-req=\"true\" style=\"display: none;\"> <div id=\"google_ads_iframe_\/95377733\/tvg_GE\/Eu_Atleta_10__container__\" style=\"border: 0pt none; margin: auto; text-align: center; width: 970px; height: 0px;\"><\/div><\/div> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"48\" data-block-id=\"52\"> <p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> Escutar m\u00FAsica tranquila ou estar em sil\u00EAncio, al\u00E9m de<span class=\"highlight highlighted\"> evitar dormir com a TV ou o computador passando algum filme<\/span>, pode facilitar os processos naturais de reorganiza\u00E7\u00E3o do organismo durante a noite, j\u00E1 que o c\u00E9rebro n\u00E3o vai ficar processando automaticamente os est\u00EDmulos provindo de tais fontes. <\/p> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"82\" data-block-id=\"53\"> <p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> - No geral, podemos concluir que n\u00E3o existe um ser humano que seja uma \u201Cmula sem cabe\u00E7a\u201D ou uma \u201Calma penada\u201D, ou seja, n\u00E3o somos apenas um corpo ou apenas uma mente. Somos seres complexos formados por uma unidade biopsicossocial que demanda m\u00FAltiplos cuidados, pois sabemos que se cuidarmos apenas de uma parte a outra vai definhar. Sendo assim, \u00E9 fundamental ter conhecimento sobre o funcionamento do corpo e da mente como um todo indivis\u00EDvel e interdependente - aponta o neurocientista. <\/p> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"18\" data-block-id=\"54\"> <p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> A seguir, Tiago Aguiar lista algumas dicas para que seja poss\u00EDvel ter uma boa noite de sono, confira: <\/p> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles\" data-block-type=\"raw\" data-block-weight=\"220\" data-block-id=\"55\"> <p class=\"content-text__container\"><\/p><ol class=\"content-ordered-list theme-ordered-list-color-primary\"><li><strong>Rotina para dormir:<\/strong> ajude seu rel\u00F3gio biol\u00F3gico e tente dormir e acordar no mesmo hor\u00E1rio;<\/li><li><strong>Descubra quanto tempo voc\u00EA precisa dormir para se sentir bem: <\/strong>para a maioria dos adultos, esse n\u00FAmero \u00E9 de 7h a 9h;<\/li><li><strong>Evite cochilos muito longos durante o dia:<\/strong> eles podem interferir em seu sono da noite;<\/li><li><strong>Fique atento e n\u00E3o menospreze a qualidade do seu sono:<\/strong> qualidade \u00E9 t\u00E3o importante quanto o tempo de horas dormidas;<\/li><li><strong>Crie um ambiente prop\u00EDcio ao sono: <\/strong>mantenha o quarto escuro e silencioso e tenha uma cama confort\u00E1vel;<\/li><li><strong>Desconecte dos eletr\u00F4nicos:<\/strong> pelo menos uma hora antes de dormir, n\u00E3o mexa nesses dispositivos e nada de levar trabalho, celular, TV ou videogame para cama;<\/li><li><strong>Procure finalizar seu dia algumas horas antes de ir dormir:<\/strong> encerre o expediente do trabalho, volte para sua casa e procure relaxar durante pelo menos duas horas antes de se deitar;<\/li><li><strong>Evite alimentos estimulantes antes de se deitar: <\/strong>caf\u00E9, pimentas e aqueles alimentos com excesso de a\u00E7\u00FAcar devem ser descartados, pois podem prejudicar o sono;<\/li><li><strong>Evite v\u00EDcios, como o cigarro e o \u00E1lcool:<\/strong> essas subst\u00E2ncias s\u00E3o psicoativas podem prejudicar o sono;<\/li><li><strong>Fa\u00E7a exerc\u00EDcios regulares: <\/strong>desde que n\u00E3o seja realizada logo antes de dormir, a pr\u00E1tica f\u00EDsica melhora a qualidade dos sono;<\/li><li><strong>Evite lanches na madrugada: <\/strong>tenha hor\u00E1rios e rotinas regulares de alimenta\u00E7\u00E3o, seguindo uma dieta saud\u00E1vel.<\/li><\/ol><p><\/p> <\/div> <div class=\"content-ads content-ads--reveal\" data-block-type=\"ads\" data-block-id=\"56\"> <div data-id=\"banner_materia__f8226858-4f7f-4cb5-8490-8d7a027de37c\" class=\"tag-manager-publicidade-container mc-has-reveal mc-has-ad-lazyload\" id=\"banner_materia__f8226858-4f7f-4cb5-8490-8d7a027de37c\" data-req=\"true\" style=\"display: none;\"> <div id=\"google_ads_iframe_\/95377733\/tvg_GE\/Eu_Atleta_11__container__\" style=\"border: 0pt none; margin: auto; text-align: center; width: 970px; height: 0px;\"><\/div><\/div> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"54\" data-block-id=\"57\"> <p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> De acordo com a Associa\u00E7\u00E3o Brasileira do Sono, de cada tr\u00EAs brasileiros, pelo menos um tem ins\u00F4nia, dist\u00FArbio que se caracteriza pela dificuldade de come\u00E7ar a dormir, manter-se dormindo ou acordar antes do hor\u00E1rio desejado. Portanto, se mesmo seguindo as indica\u00E7\u00F5es voc\u00EA ainda encontrar problemas para dormir bem, n\u00E3o deixe de buscar ajuda especializada. <\/p> <\/div> <div class=\"mc-column content-text active-extra-styles \" data-block-type=\"unstyled\" data-block-weight=\"122\" data-block-id=\"58\"> <p class=\"content-text__container \" data-track-category=\"Link no Texto\" data-track-links=\"\"> - <span class=\"highlight highlighted\">\u00C9 durante o sono que o organismo exerce as principais fun\u00E7\u00F5es restauradoras do corpo, como o reparo dos tecidos, o crescimento muscular, a s\u00EDntese de prote\u00EDnas e a consolida\u00E7\u00E3o da mem\u00F3ria.<\/span> Durante esse momento, \u00E9 poss\u00EDvel repor energias e regular o metabolismo, fatores essenciais para manter corpo e mente saud\u00E1veis. Dormir bem \u00E9, ent\u00E3o, h\u00E1bito que deve ser inclu\u00EDdo na rotina de todos. Dormir com qualidade \u00E9 o melhor rem\u00E9dio poss\u00EDvel. Dormir bem n\u00E3o considera apenas o total de horas de sono, \u00E9 importante ter um sono de boa qualidade para que voc\u00EA se sinta descansado ao acordar. Ter regularidade no hor\u00E1rio de dormir tamb\u00E9m \u00E9 um fator essencial para criar bons h\u00E1bitos noturnos - conclui o m\u00E9dico neurologista Tiago Aguiar. <\/p> <\/div> <div data-track-category=\"multicontent\" data-track-action=\"ultimo chunk conteudo\" data-track-noninteraction=\"false\" data-track-scroll=\"view\"><\/div>"
}, {
    "id": "203",
    "source": {
        "id": null,
        "name": "Correio Braziliense"
    },
    "author": "João Vitor Tavarez*",
    "title": "Evento virtual promovido pelo Correio discute saúde pulmonar nesta quinta",
    "description": "Impacto social e tratamento de doenças que afetam o sistema respiratório serão debatidos hoje por especialistas em evento virtual promovido pelo Correio. Enfermidades desse tipo estão entre as principais causas de mortes em nível global",
    "url": "https://www.correiobraziliense.com.br/brasil/2021/09/4952550-evento-virtual-promovido-pelo-correio-discute-nesta-quinta-sobre-saude-pulmonar.html",
    "urlToImage": "https://midias.correiobraziliense.com.br/_midias/jpg/2021/09/30/675x450/1_pri_3009_0801__l__21_cor-6891837.jpg",
    "publishedAt": "2021-09-30T09:00:00Z",
    "content": "<article class=\"article\"><div class=\"responsive-img\"><picture><source media=\"(max-width: 767px)\" data-srcset=\"https:\/\/midias.correiobraziliense.com.br\/_midias\/jpg\/2021\/09\/30\/360x240\/1_pri_3009_0801__l__21_cor-6891837.jpg 360w\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<source media=\"(max-width: 1365px)\" data-srcset=\"https:\/\/midias.correiobraziliense.com.br\/_midias\/jpg\/2021\/09\/30\/675x450\/1_pri_3009_0801__l__21_cor-6891837.jpg 675w\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<source media=\"(min-width: 1366px)\" data-srcset=\"https:\/\/midias.correiobraziliense.com.br\/_midias\/jpg\/2021\/09\/30\/820x547\/1_pri_3009_0801__l__21_cor-6891837.jpg 820w\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img class=\"cb-article-destaque\" src=\"https:\/\/midias.correiobraziliense.com.br\/_midias\/jpg\/2021\/09\/30\/675x450\/1_pri_3009_0801__l__21_cor-6891837.jpg\" data-src=\"https:\/\/midias.correiobraziliense.com.br\/_midias\/jpg\/2021\/09\/30\/675x450\/1_pri_3009_0801__l__21_cor-6891837.jpg\" alt=\"Divulga\u00E7\u00E3o\/EnfermagemflorenceDoen\u00E7as pulmonares causam cerca de um sexto do total de mortes no mundo, segundo a European Lung Foundation -  (cr\u00E9dito: Credito:Divulga\u00E7\u00E3o\/Enfermagemflorence)\" title=\"Divulga\u00E7\u00E3o\/EnfermagemflorenceDoen\u00E7as pulmonares causam cerca de um sexto do total de mortes no mundo, segundo a European Lung Foundation -  (cr\u00E9dito: Credito:Divulga\u00E7\u00E3o\/Enfermagemflorence)\">\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/picture>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"responsive-img-caption\"><small>Divulga\u00E7\u00E3o\/EnfermagemflorenceDoen\u00E7as pulmonares causam cerca de um sexto do total de mortes no mundo, segundo a European Lung Foundation -  (cr\u00E9dito: Credito:Divulga\u00E7\u00E3o\/Enfermagemflorence)<\/small>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<p class=\"texto\">Doen\u00E7as respirat\u00F3rias est\u00E3o entre as principais causas de morte em todo o mundo. A Organiza\u00E7\u00E3o Mundial da Sa\u00FAde (OMS) define como doen\u00E7as respirat\u00F3rias aquelas que atingem de maneira cr\u00F4nica as vias a\u00E9reas superiores e inferiores. Tais dist\u00FArbios est\u00E3o relacionados a fatores gen\u00E9ticos e heredit\u00E1rios, como a fibrose c\u00EDstica e a hipertens\u00E3o arterial pulmonar, por exemplo, ao passo que outras s\u00E3o preven\u00EDveis.<\/p>\r\n\r\n<p class=\"texto\">Para promover amplo debate sobre o tema, o <strong>Correio Braziliense<\/strong> realiza hoje, das 11h30 \u00E0s 13h, o semin\u00E1rio virtual <strong>Correio Talks<\/strong> \u2014 Impacto Social das Doen\u00E7as Pulmonares Graves. <a href=\"https:\/\/www.correiobraziliense.com.br\/correiotalks\/doencaspulmonares.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">O evento ser\u00E1 transmitido pelas redes sociais do jornal (site, Facebook, Instagram e You Tube)<\/a> e vai reunir especialistas e autoridades para analisar as tend\u00EAncias, cen\u00E1rios, pol\u00EDticas p\u00FAblicas de sa\u00FAde, al\u00E9m de debater a cria\u00E7\u00E3o da Frente Parlamentar de Doen\u00E7as Pulmonares Graves.<\/p>\r\n<p class=\"texto\">Nos \u00FAltimos anos, a incid\u00EAncia de doen\u00E7as como fibrose c\u00EDstica, asma grave e hipertens\u00E3o pulmonar tem aumentado, sendo os principais afetados crian\u00E7as e idosos. A European Lung Foundation (ELF) aponta que as doen\u00E7as pulmonares s\u00E3o uma das maiores preocupa\u00E7\u00F5es de sa\u00FAde a n\u00EDvel mundial, causando cerca de um sexto do total de mortes no mundo.<\/p>\r\n<p class=\"texto\">Segundo a Associa\u00E7\u00E3o Brasileira de Apoio \u00E0 Fam\u00EDlia com Hipertens\u00E3o Pulmonar e Doen\u00E7as Correlatas (Abraf) estima-se que h\u00E1, no Brasil, 30 mil pacientes com fibrose pulmonar idiop\u00E1tica, 40 mil com hipertens\u00E3o pulmonar, 4 milh\u00F5es com asma grave e 8 milh\u00F5es com doen\u00E7a pulmonar obstrutiva cr\u00F4nica. A associa\u00E7\u00E3o aponta que as interna\u00E7\u00F5es por doen\u00E7as cardiorrespirat\u00F3rias custam mais de R$ 500 milh\u00F5es por ano ao Sistema \u00DAnico de Sa\u00FAde (SUS), conforme dados obtidos pelo Datasus.<\/p>\r\n<p class=\"texto\">\u201CS\u00E3o doen\u00E7as que j\u00E1 t\u00EAm um impacto social grande. Queremos chamar aten\u00E7\u00E3o para enfermidades menos conhecidas, para colocar tudo no mesmo pacote das doen\u00E7as pulmonares graves, de modo que se garanta aten\u00E7\u00E3o adequada aos pacientes. Sobretudo agora, onde os servi\u00E7os de pneumologia e de reabilita\u00E7\u00E3o respirat\u00F3ria devem estar bastante impactados em fun\u00E7\u00E3o da pandemia\u201D, disse ao Correio Cristiano Silveira, Diretor de Pol\u00EDticas P\u00FAblicas e Advocacy do Instituto Unidos pela Vida, um dos participantes do evento.<\/p>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n<p class=\"texto\"><\/p><p><\/p>\r\n<h3><strong>Fibrose c\u00EDstica<\/strong><br><\/h3>\r\n<p class=\"texto\">Segundo a Associa\u00E7\u00E3o Brasileira de Assist\u00EAncia a Mucoviscidose (Abram), cerca de 70 mil pessoas no mundo possuem fibrose c\u00EDstica, uma doen\u00E7a cr\u00F4nica, de origem gen\u00E9tica, que afeta em especial os pulm\u00F5es, e, nos casos mais graves, tamb\u00E9m o p\u00E2ncreas e o sistema digestivo.<\/p>\r\n<p class=\"texto\">\u201CA fibrose c\u00EDstica \u00E9 uma doen\u00E7a rara e n\u00E3o tem cura. Assim, buscamos utilizar tratamentos cont\u00EDnuos e acompanhamento m\u00E9dico. Os diagn\u00F3sticos geralmente s\u00E3o feitos na inf\u00E2ncia, e permanecem com o indiv\u00EDduo pelo resto da vida. Contudo, temos pacientes que descobriram com mais de 50 anos. O mais comum \u00E9 fazer o rastreio ainda na juventude, at\u00E9 por volta dos 14 anos\u201D, disse o pneumologista e presidente da funda\u00E7\u00E3o ProAr, Rafael Stelmach.<\/p>\r\n<p class=\"texto\">A enfermidade \u00E9 caracterizada pelo aumento da viscosidade do muco, que pode gerar bact\u00E9rias e o desenvolvimento da infec\u00E7\u00E3o cr\u00F4nica. Segundo a Funda\u00E7\u00E3o ProAr, quando o pulm\u00E3o est\u00E1 comprometido, ocorre les\u00E3o pulmonar e, dependendo do grau, pode levar \u00E0 morte por disfun\u00E7\u00E3o respirat\u00F3ria. \u201CNo p\u00E2ncreas, quando os ductos est\u00E3o obstru\u00EDdos pela secre\u00E7\u00E3o espessa, h\u00E1 uma perda de enzimas digestivas, levando \u00E0 m\u00E1 nutri\u00E7\u00E3o. No passado chamada de mucoviscidose, a doen\u00E7a acomete 3 a 4 mil pessoas no pa\u00EDs, aproximadamente\u201D, diz texto elaborado pela funda\u00E7\u00E3o.<\/p>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n<h3><strong>Frente Parlamentar<\/strong><br><\/h3>\r\n<p class=\"texto\">Com o objetivo de ampliar a articula\u00E7\u00E3o e o debate em prol da elabora\u00E7\u00E3o de pol\u00EDticas p\u00FAblicas para tratamento dos dist\u00FArbios no SUS, est\u00E3o sendo coletadas assinaturas, na C\u00E2mara dos Deputados, para a cria\u00E7\u00E3o da Frente Parlamentar de Preven\u00E7\u00E3o \u00E0s Doen\u00E7as Pulmonares Graves. De acordo com Abraf, a iniciativa precisa da assinatura de 198 deputados para ser criada na casa legislativa.<\/p>\r\n<p class=\"texto\">\u201CCom a frente de Doen\u00E7as Pulmonares Graves, casos como a falta de medicamentos para pacientes de hipertens\u00E3o pulmonar ter\u00E3o mais visibilidade e, possivelmente, uma resposta mais imediata das autoridades\u201D, diz a Abraf.<\/p>\r\n<h3><strong>Programa\u00E7\u00E3o<\/strong><\/h3>\r\n<p class=\"texto\"><strong>MEDIA\u00C7\u00C3O<\/strong><br><\/p>\r\n<p class=\"texto\">Vicente Nunes \u2013 Editor Executivo do <strong>Correio Braziliense<\/strong><\/p>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n<p class=\"texto\">11h30<br>Abertura e apresenta\u00E7\u00E3o dos painelistas<\/p>\r\n<p class=\"texto\">11h35<br>Pedro Westphalen \u2013 Deputado Federal (PP-RS)<\/p>\r\n<p class=\"texto\">11h45<br>Cristiano Silveira, Diretor de Pol\u00EDticas P\u00FAblicas e Advocacy do Instituto Unidos pela Vida<\/p>\r\n<p class=\"texto\">11h55<br>Dr. Rafael Stelmach \u2013 Professor na Faculdade de Medicina da USP e Presidente da Funda\u00E7\u00E3o ProAR<\/p>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n<p class=\"texto\">12h05<br>Luiz Ant\u00F4nio Teixeira Jr. \u2013 Deputado Federal (PP-RJ)<\/p>\r\n<p class=\"texto\">12h15<br>Momento de debate e perguntas<\/p>\r\n<p class=\"texto\">13h<br>Encerramento<\/p>\r\n<p class=\"texto\"><strong>DATA<\/strong><br>30\/09\/2021<\/p>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\r\n\t\t\t\t\t\t\r\n<p class=\"texto\">Local: <a href=\"https:\/\/www.correiobraziliense.com.br\/correiotalks\/doencaspulmonares.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">No site e redes sociais do Correio: Youtube, Twitter e Facebook<\/a><\/p>\r\n<p class=\"texto\">Formato: Pain\u00E9is de debate com especialistas convidados<\/p>\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/article>"
}, {
    "id": "204",
    "source": {
        "id": null,
        "name": "Metrópoles"
    },
    "author": null,
    "title": "Afinal, a máscara de proteção contra Covid causa mau hálito?",
    "description": "Caso você tenha sentido um odor ruim ao retirar a máscara, cuide de reforçar sua higiene bucal",
    "url": "https://www.metropoles.com/saude/afinal-mascara-de-protecao-contra-covid-causa-mau-halito",
    "urlToImage": "http://uploads.metropoles.com/wp-content/uploads/2021/04/14152623/mascara-kn95.jpg",
    "publishedAt": "2021-09-30T08:03:00Z",
    "content": "<p>A pandemia do novo coronav\u00EDrus fez com que <a href=\"https:\/\/www.metropoles.com\/saude\/saiba-como-usar-e-ate-quando-reutilizar-a-mascara-n95-pff2\" target=\"_blank\">o uso de m\u00E1scaras se tornasse parte da rotina<\/a>, assim como a higiene das m\u00E3os com \u00E1lcool em gel e a manuten\u00E7\u00E3o do distanciamento social. Com o \u2018tira e p\u00F5e\u2019 de m\u00E1scaras v\u00E1rias vezes ao dia, algumas pessoas perceberam que estavam com mau h\u00E1lito e atribu\u00EDram a causa ao item de prote\u00E7\u00E3o.<\/p><p>Se voc\u00EA est\u00E1 passando por isso, precisa saber que a culpa n\u00E3o \u00E9 da m\u00E1scara. A cirurgi\u00E3 dentista Vanessa Rios explica que o item de prote\u00E7\u00E3o n\u00E3o provoca <a href=\"https:\/\/www.metropoles.com\/saude\/ta-sofrendo-com-o-mau-halito-confira-5-dicas-de-bochechos-caseiros\" target=\"_blank\">mau h\u00E1lito .<\/a>De acordo com ela, fazer a associa\u00E7\u00E3o entre o uso de m\u00E1scara e o mau cheiro na boca \u00E9 fugir das reais causas do problema.<\/p><blockquote><p>\u201CA falta de higieniza\u00E7\u00E3o adequada da boca \u00E9 que causa o mau h\u00E1lito. Na pandemia, muitas pessoas abandonaram o costume de fazer uma higieniza\u00E7\u00E3o completa da cavidade oral, a\u00ED \u00E9 que est\u00E1 o problema\u201D, aponta Rios.<\/p><\/blockquote><p>A dentista acrescenta que a higiene bucal ap\u00F3s as refei\u00E7\u00F5es \u00E9 obrigat\u00F3ria para a sa\u00FAde bucal e o ritual deve incluir <a href=\"https:\/\/www.metropoles.com\/saude\/raspagem-da-lingua-como-fazer-e-para-que-serve-tecnica-da-ayurveda\" target=\"_blank\">escova\u00E7\u00E3o dos dentes, uso do fio dental e limpeza da l\u00EDngua.<\/a><\/p><h5><strong>Causas e sintomas<\/strong><\/h5><p>O mau h\u00E1lito \u00E9 um odor desagrad\u00E1vel que, geralmente, \u00E9 sentido quando a pessoa exala o ar. Al\u00E9m de dificuldades na higiene bucal, o problema tamb\u00E9m pode estar associado a patologias do aparelho digestivo ou a h\u00E1bitos, como o tabagismo e o consumo de bebidas alco\u00F3licas.<\/p><p>A halitose \u00E9 o mau h\u00E1lito cr\u00F4nico e est\u00E1 relacionada \u00E0 forma\u00E7\u00E3o e acumula\u00E7\u00E3o de <a href=\"https:\/\/www.metropoles.com\/dino\/o-que-e-a-placa-bacteriana-e-como-trata-la\" target=\"_blank\">placa bacteriana<\/a>, nos dentes, l\u00EDngua ou gengiva.<\/p><p>Segundo a Associa\u00E7\u00E3o Americana de Odontologia, a causa mais comum do mau h\u00E1lito \u00E9 o ac\u00FAmulo de restos de comida que ficam na boca ap\u00F3s uma refei\u00E7\u00E3o favorecendo a prolifera\u00E7\u00E3o de bact\u00E9rias. Outro fator, segundo a entidade, \u00E9 a m\u00E1 escova\u00E7\u00E3o dos dentes, sem o uso do fio dental e a limpeza da l\u00EDngua.<\/p><p>O mau h\u00E1lito tamb\u00E9m pode ser causado por infec\u00E7\u00F5es respirat\u00F3rias, inflama\u00E7\u00F5es dos seios nasais, pulm\u00F5es e garganta e doen\u00E7as como <a href=\"https:\/\/www.metropoles.com\/saude\/dor-de-garganta-o-que-comer-para-aliviar-a-inflamacao\" target=\"_blank\">amigdalite cr\u00F4nica<\/a>, refluxo gastroesof\u00E1gico, diabetes mal controlada, problemas renais ou hep\u00E1ticos e at\u00E9 alguns tipos de c\u00E2ncer.<\/p><h5><strong>Diminuindo o mau cheiro<\/strong><\/h5><p>Os dentistas sugerem ainda que mesmo que n\u00E3o tenham nenhuma doen\u00E7a diagnosticada, os pacientes devem procurar um especialista, caso o desconforto perdure. Por\u00E9m, alguns truques podem diminuir o mau h\u00E1lito, mesmo de m\u00E1scara.<\/p><p>\u2022 Diminua o consumo de certos alimentos (como alho, cebola, fritos), caf\u00E9 e refrigerantes;<br>\u2022 Beba bastante \u00E1gua;<br>\u2022 Coma em menos quantidade e v\u00E1rias vezes ao dia.<\/p><p><\/p>"
}, {
    "id": "205",
    "source": {
        "id": null,
        "name": "HORA 7"
    },
    "author": "R7.com",
    "title": "Menino de 9 anos que fez dois transplantes de coração recebe alta",
    "description": "Samuel deixou o Incor, em São Paulo, na manhã desta quarta-feira (29), quando se comemora o Dia Mundial do Coração",
    "url": "http://noticias.r7.com/sao-paulo/menino-de-9-anos-que-fez-dois-transplantes-de-coracao-recebe-alta-30092021",
    "urlToImage": "https://img.r7.com/images/samuel-transplante-menino-29092021165720952?dimensions=771x420&",
    "publishedAt": "2021-09-29T23:13:00Z",
    "content": "<div class=\"d-flex flex-column flex-lg-row justify-content-lg-between align-items-lg-start mb-7\">\r\n            <div class=\"audima-wrapper mb-5 mb-lg-0\" data-url=\"http:\/\/noticias.r7.com\/sao-paulo\/menino-de-9-anos-que-fez-dois-transplantes-de-coracao-recebe-alta-30092021\"><div class=\"toolkit-image-container media_box full-dimensions771x420\">\r\n  \r\n  <div class=\"toolkit-image-container__edges edges\">\r\n        <img class=\"toolkit-image-container__image croppable\" src=\"https:\/\/img.r7.com\/images\/samuel-coracao-incor-30092021082517210?dimensions=771x420\" title=\"Samuel passou por dois transplantes de cora\u00E7\u00E3o\" alt=\"Samuel passou por dois transplantes de cora\u00E7\u00E3o\">\r\n          <div class=\"gallery_link\">\r\n          <\/div>\r\n        \r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"toolkit-image-container__info content_image\" data-dimensions=\"771x420\">\r\n    <h4 class=\"toolkit-image-container__caption legend_box  \">Samuel passou por dois transplantes de cora\u00E7\u00E3o<\/h4>\r\n    <span class=\"toolkit-image-container__credit credit_box \">Reprodu\u00E7\u00E3o\/Record TV<\/span>\r\n  <\/div>\r\n<\/div>\r\n\r\n\r\n \r\n<p>\r\n\tNem mesmo a m\u00E1scara conseguiu esconder o sorriso de Samuel, de 9 anos, ao receber alta nesta quarta-feira (29), no fim da manh\u00E3, no Incor (Instituto do Cora\u00E7\u00E3o), em S\u00E3o Paulo, onde ficou internado por 20 dias por causa de uma febre alta.<\/p>\r\n<p>\r\n\tSamuel e a m\u00E3e, a enfermeira Keila Albuquerque, conhecem bem os corredores e toda a equipe m\u00E9dica do Incor. Apesar da idade, o garoto j\u00E1 passou por dois transplantes de cora\u00E7\u00E3o. O primeiro, quando tinha apenas um ano e meio, depois de desenvolver uma doen\u00E7a cardiovascular.<\/p>\r\n<p>\r\n\tO transplante foi bem-sucedido durante 8 anos, at\u00E9 Samuel ter um infarto agudo e quase perder a vida. Foi a vez do segundo transplante. \"N\u00E3o \u00E9 uma jornada f\u00E1cil. Ele passou boa parte da inf\u00E2ncia fazendo exames, cheio de cuidados e fazendo consultas no hospital. Agora s\u00F3 pensa em andar de bicicleta com amigos\", comemora a m\u00E3e, ao deixar os corredores do hospital.<\/p>\r\n \r\n\t\r\n \r\n \r\n\t\r\n \r\n<p>\r\n\tPor coincid\u00EAncia, a alta acontece em um dia importante, em v\u00E1rias campanhas pelo Brasil, o Dia Mundial do Cora\u00E7\u00E3o, criado em 2000 para conscientizar as pessoas sobre a necessidade de cuidar de um dos \u00F3rg\u00E3os vitais do nosso corpo.<\/p>\r\n<p>\r\n\tDe acordo com a organiza\u00E7\u00E3o internacional WHF (World Heart Federation), que criou oficialmente a data, as doen\u00E7as cardiovasculares matam todos os anos no mundo 17,5 milh\u00F5es de pessoas.<\/p><p class=\"r7ad-intextvideo\"><div id=\"intextvideo-r7\"><\/div><\/p>\r\n \r\n\t<div class=\"toolkit-image-container media_box full-dimensions771x420\">\r\n  \r\n  <div class=\"toolkit-image-container__edges edges\">\r\n        <img class=\"toolkit-image-container__image croppable\" src=\"https:\/\/img.r7.com\/images\/samuel-transplante-menino-29092021165720952?dimensions=771x420\" title=\"Samuel recebeu alta do Incor\" alt=\"Samuel recebeu alta do Incor\">\r\n          <div class=\"gallery_link\">\r\n          <\/div>\r\n        \r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"toolkit-image-container__info content_image\" data-dimensions=\"771x420\">\r\n    <h4 class=\"toolkit-image-container__caption legend_box  \">Samuel recebeu alta do Incor<\/h4>\r\n    <span class=\"toolkit-image-container__credit credit_box \">Reprodu\u00E7\u00E3o\/Record TV<\/span>\r\n  <\/div>\r\n<\/div>\r\n\r\n\r\n \r\n<p>\r\n\tNo Brasil, cerca de 14 milh\u00F5es de pessoas possuem algum tipo de doen\u00E7a cardiovascular e pelo menos 400 mil morrem em decorr\u00EAncia de uma complica\u00E7\u00E3o, o que corresponde a 30% de todas as mortes no pa\u00EDs. Esse quadro se agravou durante os meses de confinamento, quando muitos pacientes suspenderam o acompanhamento m\u00E9dico e deixaram de fazer check-ups preventivos.<\/p>\r\n \r\n\t<div class=\"toolkit-image-container media_box full-dimensions771x420\">\r\n  \r\n  <div class=\"toolkit-image-container__edges edges\">\r\n        <img class=\"toolkit-image-container__image croppable\" src=\"https:\/\/img.r7.com\/images\/samuel-incor-transplantes-30092021082640018?dimensions=771x420&amp;&amp;amp;&amp;amp;resize=771x420&amp;amp;crop=1000x545+0+27&amp;amp;&amp;amp;resize=771x420&amp;amp;crop=1000x545+0+27\" title=\"Veja n\u00FAmero de doen\u00E7as do cora\u00E7\u00E3o\" alt=\"Veja n\u00FAmero de doen\u00E7as do cora\u00E7\u00E3o\">\r\n          <div class=\"gallery_link\">\r\n          <\/div>\r\n        \r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"toolkit-image-container__info content_image\" data-dimensions=\"771x420\">\r\n    <h4 class=\"toolkit-image-container__caption legend_box  \">Veja n\u00FAmero de doen\u00E7as do cora\u00E7\u00E3o<\/h4>\r\n    <span class=\"toolkit-image-container__credit credit_box \">Reprodu\u00E7\u00E3o\/Record TV<\/span>\r\n  <\/div>\r\n<\/div>\r\n\r\n\r\n \r\n \r\n\t\r\n \r\n<p>\r\n\tA cardiopediatra Estela Azeka, do Incor, que acompanhou o tratamento de Samuel, adverte que, no caso de pessoas que n\u00E3o t\u00EAm problema heredit\u00E1rio, um estilo de vida saud\u00E1vel, com alimenta\u00E7\u00E3o balanceada, atividade f\u00EDsica e combate ao estresse, pode ajudar bastante na preven\u00E7\u00E3o.<\/p>\r\n \r\n\t<div class=\"toolkit-image-container media_box full-dimensions771x420\">\r\n  \r\n  <div class=\"toolkit-image-container__edges edges\">\r\n        <img class=\"toolkit-image-container__image croppable\" src=\"https:\/\/img.r7.com\/images\/samuel-coracao-incor-30092021082828347?dimensions=771x420\" title=\"Samuel e a m\u00E3e, a enfermeira Keila Albuquerque\" alt=\"Samuel e a m\u00E3e, a enfermeira Keila Albuquerque\">\r\n          <div class=\"gallery_link\">\r\n          <\/div>\r\n        \r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"toolkit-image-container__info content_image\" data-dimensions=\"771x420\">\r\n    <h4 class=\"toolkit-image-container__caption legend_box  \">Samuel e a m\u00E3e, a enfermeira Keila Albuquerque<\/h4>\r\n    <span class=\"toolkit-image-container__credit credit_box \">Reprodu\u00E7\u00E3o\/Record TV<\/span>\r\n  <\/div>\r\n<\/div><\/div>"
}]