[{
    "id": "301",
    "source": {
        "id": null,
        "name": "Yahoo!"
    },
    "author": "Vincent Goodwill",
    "title": "É preciso tirar o microfone dos jogadores antivacina da NBA",
    "description": "Barulho feito por Kyrie Irving, Bradley Beal e Andrew Wiggins tenta anular fato de que 90% dos atletas da NBA já estão vacinados",
    "url": "https://esportes.yahoo.com/noticias/e-preciso-tirar-o-microfone-dos-jogadores-antivacina-da-nba-071214044.html",
    "urlToImage": "https://s.yimg.com/ny/api/res/1.2/VwDgw.TlQy35w5axpVeFKw--/YXBwaWQ9aGlnaGxhbmRlcjt3PTEyMDA7aD04MDA-/https://s.yimg.com/os/creatr-uploaded-images/2021-09/d4851e20-218a-11ec-bfc9-610c490ac984",
    "publishedAt": "2021-09-30T07:12:14Z",
    "content": "<div class=\"caas-body\"><figure class=\"caas-figure\"><div class=\"caas-figure-with-pb\" style=\"max-height: 640px\"><div><div class=\"caas-img-container\" style=\"padding-bottom:67%;\"><img class=\"caas-img has-preview caas-loaded\" alt=\"Kyrie Irving durante jogo da &amp;#xfa;ltima temporada da NBA (Foto: Steven Ryan\/Getty Images)\" src=\"https:\/\/s.yimg.com\/ny\/api\/res\/1.2\/vhTGeWiN_2b9EMm9TDdN3A--\/YXBwaWQ9aGlnaGxhbmRlcjt3PTk2MDtoPTY0MDtjZj13ZWJw\/https:\/\/s.yimg.com\/os\/creatr-uploaded-images\/2021-09\/d4851e20-218a-11ec-bfc9-610c490ac984\" loading=\"lazy\" data-caas-lazy-oading-init=\"1\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"caption-wrapper caption-aligned-with-image\"><figcaption class=\"caption-collapse\" data-id=\"m-0\">Kyrie Irving durante jogo da \u00FAltima temporada da NBA (Foto: Steven Ryan\/Getty Images)<\/figcaption><\/div><\/figure><p><em>*Originalmente publicado no Yahoo Sports, em 27 de setembro<\/em><\/p><p>Infelizmente, algumas estrelas da NBA t\u00EAm tido palco para proferir, em alto e bom som, muita desinforma\u00E7\u00E3o e ideias sem sentido, no que se parece um resqu\u00EDcio das \u00FAltimas campanhas presidenciais dos Estados Unidos.<\/p><p><a href=\"https:\/\/sports.yahoo.com\/nba\/players\/4840\/\" data-ylk=\"slk:Kyrie Irving\" class=\"link rapid-noclick-resp\" data-rapid_p=\"60\" data-v9y=\"0\">Kyrie Irving<\/a>, <a href=\"https:\/\/sports.yahoo.com\/nba\/players\/5009\/\" data-ylk=\"slk:Bradley Beal\" class=\"link rapid-noclick-resp\" data-rapid_p=\"61\" data-v9y=\"0\">Bradley Beal<\/a> e <a href=\"https:\/\/sports.yahoo.com\/nba\/players\/5292\/\" data-ylk=\"slk:Andrew Wiggins\" class=\"link rapid-noclick-resp\" data-rapid_p=\"62\" data-v9y=\"0\">Andrew Wiggins<\/a> deram declara\u00E7\u00F5es indigestas, que soaram incoerentes, incompletas e impensadas e tiraram temporariamente o foco do aumento dr\u00E1stico do n\u00FAmero de casos de COVID-19 na Filad\u00E9lfia.<\/p><p>Em fun\u00E7\u00E3o de decretos das cidades de Nova York e S\u00E3o Francisco, Irving e Wiggins n\u00E3o poder\u00E3o jogar nos seus respectivos gin\u00E1sios se n\u00E3o estiverem vacinados. Beal foi infectado com COVID-19 alguns meses atr\u00E1s e, felizmente, se recuperou. No entanto, a experi\u00EAncia s\u00F3 serviu para fortalecer sua decis\u00E3o de n\u00E3o se vacinar, j\u00E1 que n\u00E3o h\u00E1 essa obriga\u00E7\u00E3o em Washington, D.C.<\/p><p>As declara\u00E7\u00F5es desses jogadores ganharam tanta aten\u00E7\u00E3o que deixaram em segundo plano o fato de que 90% dos jogadores da NBA receberam a vacina contra a COVID-19. Essa \u00E9 uma porcentagem mais alta do que a verificada na popula\u00E7\u00E3o geral dos Estados Unidos, mas menor do que a porcentagem de 99% da WNBA.<\/p><p>Cabe a n\u00F3s parar de amplificar esse tipo de declara\u00E7\u00E3o.<\/p><p>Os hospitais dos estados americanos est\u00E3o ficando cada vez mais cheios com predomin\u00E2ncia de pessoas n\u00E3o vacinadas, levando ao limite as equipes, os recursos e o moral dos trabalhadores da sa\u00FAde que est\u00E3o na linha de frente. Com isso em mente, a NBA n\u00E3o deveria usar a taxa geral de vacina\u00E7\u00E3o como refer\u00EAncia.<\/p><p>A maioria dos jogadores tomou a decis\u00E3o certa, especialmente \u00E0 luz da <a href=\"https:\/\/sports.yahoo.com\/nba-coaches-staff-required-to-receive-covid-19-vaccine-to-interact-with-players-185418409.html\" data-ylk=\"slk:obrigatoriedade da vacina\u00E7\u00E3o dos funcion\u00E1rios;outcm:mb_qualified_link;_E:mb_qualified_link;ct:story;\" class=\"link rapid-noclick-resp yahoo-link\" data-rapid_p=\"68\" data-v9y=\"1\">obrigatoriedade da vacina\u00E7\u00E3o dos funcion\u00E1rios<\/a> institu\u00EDda pelo comando da liga e pelas equipes. Quando jogadores importantes <a href=\"https:\/\/sports.yahoo.com\/bradley-beal-who-missed-olympics-in-covid-19-protocols-is-not-vaccinated-201102441.html\" data-ylk=\"slk:s\u00E3o t\u00E3o contundentes em suas obje\u00E7\u00F5es;outcm:mb_qualified_link;_E:mb_qualified_link;ct:story;\" class=\"link rapid-noclick-resp yahoo-link\" data-rapid_p=\"69\" data-v9y=\"1\">s\u00E3o t\u00E3o contundentes em suas obje\u00E7\u00F5es<\/a>, fica parecendo que <a href=\"https:\/\/sports.yahoo.com\/kyrie-irving-misses-brooklyn-nets-media-day-activities-due-to-new-york-city-regulations-145122937.html\" data-ylk=\"slk:a maioria deles est\u00E1 nadando contra a corrente;outcm:mb_qualified_link;_E:mb_qualified_link;ct:story;\" class=\"link rapid-noclick-resp yahoo-link\" data-rapid_p=\"70\" data-v9y=\"1\">a maioria deles est\u00E1 nadando contra a corrente<\/a>, quando a realidade \u00E9 exatamente o oposto.<\/p><div class=\"caas-readmore caas-readmore-collapse active\"><button class=\"link rapid-noclick-resp caas-button collapse-button\" aria-label=\"\" title=\"\" data-ylk=\"elm:readmore;slk:Story continues\" data-rapid_p=\"71\" data-v9y=\"1\">Continue lendo<\/button><\/div><p><a href=\"https:\/\/sports.yahoo.com\/nba-players-reportedly-wont-be-subject-to-covid-19-vaccine-mandate-200019002.html\" data-ylk=\"slk:A associa\u00E7\u00E3o dos jogadores n\u00E3o fechou quest\u00E3o quanto \u00E0 obrigatoriedade;outcm:mb_qualified_link;_E:mb_qualified_link;ct:story;\" class=\"link rapid-noclick-resp yahoo-link\" data-rapid_p=\"72\" data-v9y=\"1\">A associa\u00E7\u00E3o dos jogadores n\u00E3o fechou quest\u00E3o quanto \u00E0 obrigatoriedade<\/a>. \u00C9 f\u00E1cil imaginar os prov\u00E1veis <a href=\"https:\/\/sports.yahoo.com\/nba-anti-vaccine-theory-issues-coronavirus-covid19-pandemic-kyrie-irving-jonathan-isaac-025316932.html\" data-ylk=\"slk:grandes nomes, j\u00E1 conhecidos,;outcm:mb_qualified_link;_E:mb_qualified_link;ct:story;\" class=\"link rapid-noclick-resp yahoo-link\" data-rapid_p=\"73\" data-v9y=\"1\">grandes nomes, j\u00E1 conhecidos,<\/a> e outros ainda desconhecidos que est\u00E3o envolvidos nisso.<\/p><p>Como essa \u00E9 uma liga de estrelas, existe uma forte inclina\u00E7\u00E3o a apresentar uma vis\u00E3o que n\u00E3o \u00E9 exatamente verdadeira, mas que deve ser levada a s\u00E9rio pela NBA e pela NBPA. As maiores vozes s\u00E3o aquelas que sentem que tem o capital \u2014 literal e simb\u00F3lico \u2014 para falar.<\/p><p>N\u00E3o pode ser uma mera coincid\u00EAncia que Irving receba US$ 34 milh\u00F5es nesta temporada; Beal, US$ 34 milh\u00F5es; e Wiggins, US$ 31 milh\u00F5es.<\/p><p>\"Por favor, respeite minha privacidade\", disse Irving pelo Zoom, como se ser infectado pelo coronav\u00EDrus fosse um assunto privado, n\u00E3o algo que pode vir a matar outro ser humano.<\/p><p>Irving n\u00E3o p\u00F4de participar presencialmente do Dia da M\u00EDdia, e fontes da liga acreditam que Irving vai acabar tomando a vacina, citando a influ\u00EAncia de Kevin Durant, seu amigo pr\u00F3ximo e colega de equipe.<\/p><p>\"Isso n\u00E3o significa que eu estou colocando condi\u00E7\u00F5es para estar com a equipe\", disse Irving mais tarde.<\/p><p>\u00C9 quase irresist\u00EDvel dar destaque aos contr\u00E1rios \u00E0 vacina\u00E7\u00E3o, mas essas pessoas deveriam ser ignoradas, mais do que ridicularizadas. Os rebeldes sem causa parecem estar encantados com o som de sua pr\u00F3pria voz, de forma podem chamar de \"gado\" o resto do mundo por tomar uma vacina que salva vidas.<\/p><p>Qualquer coisa que se pare\u00E7a remotamente com seguir regras virou sin\u00F4nimo de gado para os anarquistas, que jogam coquet\u00E9is molotov em pr\u00E9dios cheios, mas se escondem na hora de responder pelos seus atos.<\/p><p>\"Definitivamente, estou encurralado\", declarou Wiggins a rep\u00F3rteres no Dia da M\u00EDdia dos Warriors. \"Mas vou continuar lutando pelo que acredito. Aconte\u00E7a o que acontecer, seja tomar vacina, seja n\u00E3o tomar vacina, quem sabe? Eu vou continuar lutando pelo que eu acredito e pelo que considero ser certo. O que \u00E9 certo para uma pessoa n\u00E3o \u00E9 certo para outra e vice-versa.\"<\/p><p>Os jogadores da NBA t\u00EAm se posicionado como l\u00EDderes em pautas c\u00EDvicas. Por isso, n\u00E3o \u00E9 poss\u00EDvel separar algumas de suas declara\u00E7\u00F5es entre privadas e p\u00FAblicas em meio a uma situa\u00E7\u00E3o como essa. <a href=\"https:\/\/nypost.com\/2021\/07\/30\/kyrie-irving-makes-clean-water-a-reality-in-pakastani-village\/\" rel=\"nofollow noopener\" target=\"_blank\" data-ylk=\"slk:Irving pode ser elogiado pelo seu bom trabalho at\u00E9 agora\" class=\"link rapid-noclick-resp\" data-rapid_p=\"74\" data-v9y=\"0\">Irving pode ser elogiado pelo seu bom trabalho at\u00E9 agora<\/a> e pelas inten\u00E7\u00F5es, mas isso n\u00E3o quer dizer que ele deve ser seguido cegamente \u2014 ou mesmo escutado sempre que quiser falar.<\/p><p>\"Os jovens continuam digerindo um excesso de informa\u00E7\u00F5es. Eles acessam o Google e pensam que encontram todas as respostas ali. \u00C9 confuso, eu entendo isso\", disse um treinador para o Yahoo Sports. \"Nem tudo \u00E9 uma conspira\u00E7\u00E3o ou uma arma\u00E7\u00E3o. Nem tudo tem a ver com 'eu, eu, eu'. E as outras pessoas ao redor, voc\u00EA n\u00E3o pensa nelas?\".<\/p><p>O t\u00E9cnico afirmou que a taxa de vacina\u00E7\u00E3o da sua equipe est\u00E1 pr\u00F3xima da m\u00E9dia da liga. Se tivesse que aconselhar um jogador ainda n\u00E3o vacinado e indeciso sobre o que fazer, segundo ele: \"Eu diria o que sei. Quando n\u00F3s \u00E9ramos jovens, a vacina da gripe estava come\u00E7ando a ser aplicada, e n\u00F3s tomamos. E eu perguntaria: 'Como eu posso ajudar na sua seguran\u00E7a e das pessoas pr\u00F3ximas a voc\u00EA?' Eu tenho que confiar que voc\u00EA vai fazer a coisa certa. Mas isso exige muita confian\u00E7a\".<\/p><p>Os graduados pela Universidade do YouTube e os brilhantes historiadores que transitam entre frases favoritas, como \"Estudo de Tuskegee\" e \"Estou pesquisando por conta pr\u00F3pria\", parecem n\u00E3o entender muito bem de nenhum desses assuntos \u2014 usam essas frases feitas s\u00F3 para calar os contr\u00E1rios, como se estivessem se preparando para retomar suas pesquisas de laborat\u00F3rio altamente qualificadas.<\/p><p>No entanto, ao dar espa\u00E7o a eles, estamos entregando o que eles buscam. Eles t\u00EAm acesso aos melhores m\u00E9dicos do mundo a quem recorrem para qualquer coisa, de um simples resfriado a uma contus\u00E3o no joelho, mas aparentemente descobriram algo que os maiores cientistas do mundo n\u00E3o conseguiram.<\/p><p>Os jogadores que afirmam que \"blogueiros que nunca pegaram numa bola de basquete\" n\u00E3o sabem o que est\u00E3o fazendo ao critic\u00E1-los agora usam a mesma t\u00E1tica com ci\u00EAncia, mas dessa vez a situa\u00E7\u00E3o envolve vida ou morte.<\/p><p>Ah, a ironia.<\/p><p>\u00C9 dif\u00EDcil encontrar uma pessoa que n\u00E3o tenha sido afetada pela COVID-19, que n\u00E3o conhe\u00E7a algu\u00E9m que ficou gravemente doente ou morreu por causa desse v\u00EDrus cruel. Ele n\u00E3o discrimina ningu\u00E9m, ent\u00E3o, \u00E9 dif\u00EDcil entender que algu\u00E9m como Wiggins seja capaz de olhar nos olhos do ex-colega de equipe Karl-Anthony Towns com prepot\u00EAncia e dizer: \"Eu sei mais do que voc\u00EA\", quando <a href=\"https:\/\/sports.yahoo.com\/karl-anthony-towns-says-hes-lost-seven-family-members-to-covid-19-213222599.html\" data-ylk=\"slk:Towns perdeu a m\u00E3e e v\u00E1rios familiares;outcm:mb_qualified_link;_E:mb_qualified_link;ct:story;\" class=\"link rapid-noclick-resp yahoo-link\" data-rapid_p=\"75\" data-v9y=\"0\">Towns perdeu a m\u00E3e e v\u00E1rios familiares<\/a> nos primeiros dias da pandemia.<\/p><p>As desculpas s\u00E3o bem variadas, desde uma declara\u00E7\u00E3o de Beal voltada para jogadores que tiveram efeitos colaterais negativos ap\u00F3s tomar a vacina at\u00E9 uma minimiza\u00E7\u00E3o da sua pr\u00F3pria experi\u00EAncia com a COVID-19, como se perder o olfato n\u00E3o fosse puni\u00E7\u00E3o suficiente.<\/p><p>Dar voz a essas pessoas \u00E9 o nosso erro. A cren\u00E7a de que podemos envergonhar homens assim para que eles fa\u00E7am a coisa certa para si mesmos e seus colegas de equipe \u00E9 uma tolice. Eles escolheram um lado no ringue e est\u00E3o prontos para lutar, mesmo que n\u00E3o tenham grandes golpes para dar.<\/p><p>Podemos jogar toneladas de fatos e evid\u00EAncias incontest\u00E1veis sobre eles, mas parece que isso n\u00E3o surte efeito.<\/p><p>Essa situa\u00E7\u00E3o se parece com um exerc\u00EDcio que fizemos alguns anos atr\u00E1s, quando algu\u00E9m pegava o microfone de qualquer um que oferecesse e inundava o mercado com uma ret\u00F3rica perigosa para depois surfar na onda gerada at\u00E9 chegar \u00E0 Casa Branca, em vez de ser tratado como algu\u00E9m sem legitimidade e descartado como um palha\u00E7o que \u00E9.<\/p><p>Fomos ensinados a documentar sempre que uma pessoa p\u00FAblica se dirige aos gritos para uma multid\u00E3o e preservar esse conte\u00FAdo, mesmo que seja para rir.<\/p><p>Mas os tempos mudaram e as pessoas est\u00E3o mais vulner\u00E1veis a acreditar em informa\u00E7\u00F5es desqualificadas. Ent\u00E3o, temos que parar de dar import\u00E2ncia a esses que est\u00E3o gritando no microfone. Mesmo que n\u00E3o seja poss\u00EDvel mudar a cabe\u00E7a dessas pessoas, \u00E9 poss\u00EDvel reduzir os danos.<\/p><\/div>"
}, {
    "id": "302",
    "source": {
        "id": "globo",
        "name": "Globo"
    },
    "author": null,
    "title": "Preparador do Corinthians revela velocidade atingida por Willian e define Róger Guedes: \"Um cavalo\"",
    "description": "Flávio de Oliveira fala ao ge sobre atual estágio da equipe, rasga elogios a reforços e explica por que virou meme em vídeos de bastidores do Timão",
    "url": "https://ge.globo.com/futebol/times/corinthians/noticia/noticias-corinthians-preparador-fisico-velocidade-willian-roger-guedes-meme.ghtml",
    "urlToImage": "https://s2.glbimg.com/x63wNF8pIv7j7SftpGjCKuVRJo8=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s02.video.glbimg.com/x720/9903493.jpg",
    "publishedAt": "2021-09-30T07:00:59Z",
    "content": "<figure><img alt=&quot;Preparador f\u00EDsico do Corinthians diz que R\u00F3ger Guedes \u00E9 um &quot; src=&quot;https:\/\/s02.video.glbimg.com\/x720\/9903493.jpg&quot;><\/img><figcaption>Preparador f&amp;iacute;sico do Corinthians diz que R&amp;oacute;ger Guedes &amp;eacute; um &amp;quot;cavalo&amp;quot;<\/figcaption><\/figure>\r\n<p>O torcedor mais atento ou mais empolgado provavelmente j&amp;aacute; percebeu uma presen&amp;ccedil;a en&amp;eacute;rgica nos v&amp;iacute;deos de bastidores do , sempre incentivando os jogadores. Trata-se de Fl&amp;aacute;vio de Oliveira, preparador f&amp;iacute;sico do clube e respons&amp;aacute;vel por deixar os atletas 100% para entrarem em campo.<\/p>\r\n<p>Em entrevista exclusiva ao <strong>ge<\/strong>, o dono de frases motivacionais marcantes no vesti&amp;aacute;rio explica como est&amp;aacute; a evolu&amp;ccedil;&amp;atilde;o dos refor&amp;ccedil;os, os trabalhos que v&amp;ecirc;m sendo feitos com os garotos mais franzinos, como Adson e Gabriel Pereira, a rotina dos que n&amp;atilde;o jogam e o atual momento da equipe.<\/p>\r\n<p>Fl&amp;aacute;vio detalhou tamb&amp;eacute;m a velocidade atingida pelo meia-atacante Willian no &amp;uacute;ltimo duelo, contra o Palmeiras. O camisa 10 chama a aten&amp;ccedil;&amp;atilde;o por sua velocidade mesmo aos 33 anos, algo gen&amp;eacute;tico, de acordo com o profissional.<\/p>\r\n<p>&amp;ndash; O GPS d&amp;aacute; velocidade, ele chegou a quase 35km\/h, velocidade consider&amp;aacute;vel. Ele tem isso dele, &amp;eacute; gen&amp;eacute;tica, muito r&amp;aacute;pido. Isso &amp;eacute; fibra. A fibra r&amp;aacute;pida dele &amp;eacute; muito intensa. Tem poder de acelera&amp;ccedil;&amp;atilde;o, mudan&amp;ccedil;a de dire&amp;ccedil;&amp;atilde;o. Estamos tendo esse cuidado, falo com o atleta no dia a dia, fora os dados de GPS. Essa troca de informa&amp;ccedil;&amp;atilde;o &amp;eacute; confian&amp;ccedil;a. Estou sempre falando com ele, esse lado dele de acelerar e desacelerar &amp;eacute; dele. &amp;Eacute; o terceiro jogo que ele vai, a tend&amp;ecirc;ncia &amp;eacute; evoluir, crescer. J&amp;aacute; tem lastro grande.<\/p>\r\n<blockquote>&amp;ndash; A maneira de trabalhar com esses caras &amp;eacute; muito simples: &amp;eacute; s&amp;oacute; n&amp;atilde;o atrapalhar. O potencial j&amp;aacute; &amp;eacute; muito alto &amp;ndash; disse, referindo-se ao quarteto de refor&amp;ccedil;os, Giuliano, R&amp;oacute;ger Guedes, Renato Augusto e Willian.<\/blockquote>\r\n<p>Outro citado por Fl&amp;aacute;vio foi R&amp;oacute;ger Guedes. Para o preparador, uma compara&amp;ccedil;&amp;atilde;o v&amp;aacute;lida &amp;eacute; com um animal conhecido por ter for&amp;ccedil;a e pot&amp;ecirc;ncia desenvolvidas ao longo da vida.<\/p>\r\n<p>&amp;ndash; O R&amp;oacute;ger ficou muito tempo nessa situa&amp;ccedil;&amp;atilde;o de intervalo entre China e Corinthians com um personal, o Ramon, hoje isso &amp;eacute; uma tend&amp;ecirc;ncia de todo profissional de alto n&amp;iacute;vel ter essas pessoas para trabalhar, a gente n&amp;atilde;o v&amp;ecirc; problema de ter mais um profissional acompanhando nosso dia a dia, sempre estamos muito alinhados, mostrando o que o atleta faz aqui dentro, dia a dia, para encaixar vari&amp;aacute;vel que ajude o atleta a ter performance. Situa&amp;ccedil;&amp;atilde;o normal no mundo, em grandes clubes. Vejo ainda que os quatro, mesmo estando em reta final do ano, ainda t&amp;ecirc;m muita coisa a agregar, a crescer, evoluir. Ele fez um baita de um jogo. Quarto jogo que fez 90 minutos, Giuliano tamb&amp;eacute;m vem bem &amp;ndash; explicou.<\/p>\r\n<p>&amp;ndash; Periodicamente, a gente tem o controle de carga, do que faz esse cara, interna e externa, fisiologia, nutri&amp;ccedil;&amp;atilde;o, para saber at&amp;eacute; quando podem ir ou n&amp;atilde;o. Vamos entrar numa sequ&amp;ecirc;ncia de s&amp;aacute;bado, ter&amp;ccedil;a e s&amp;aacute;bado. Vai mudar nossa rotina de controle bioqu&amp;iacute;mico. R&amp;oacute;ger vem numa sequ&amp;ecirc;ncia boa. &amp;Eacute; menino, tem uma sequ&amp;ecirc;ncia gen&amp;eacute;tica boa, &amp;eacute; um cavalo. Joga em v&amp;aacute;rias posi&amp;ccedil;&amp;otilde;es, tem din&amp;acirc;mica, intensidade, sabe fazer gol. Fez jogo maravilhoso, se sente muito bem naquele momento. O processo tem margem a evoluir, volto a repetir: eles s&amp;atilde;o diferentes e respeitamos essas diferen&amp;ccedil;as &amp;ndash; completou Fl&amp;aacute;vio.<\/p>\r\n<figure><iframe frameborder=&quot;0&quot; height=&quot;210&quot; src=&quot;https:\/\/s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_14ce1dbebbe64b1e8e955809a085692d\/web-components\/teste-ab.html?urls=eyJ1cmwiOiJodHRwczovL3MzLmdsYmltZy5jb20vdjEvQVVUSF8xNGNlMWRiZWJiZTY0YjFlOGU5NTU4MDlhMDg1NjkyZC93ZWItY29tcG9uZW50cy9wcm9kL3dpZGdldC5odG1sP3Byb2R1Y3ROYW1lPWdlJnByb2R1Y3RDb2xvcj0lMjMwMDAwMDAmYXJ0d29ya1VSTD1odHRwcyUzQSUyRiUyRnMzLmdsYmltZy5jb20lMkZ2MSUyRkFVVEhfYmM4MjI4YjY2NzNmNDg4YWEyNTNiYmNiMDNjODBlYzUlMkZhdWRpb3B1Yi1lcGlzb2RlcyUyRmJzJTJGMjAyMSUyRjYlMkY5JTJGNm5YQ2lBUmxPQlU1dnp3VUNBdHclMkZyZ2NvcnBhbC5qcGcmYXVkaW9VUkw9aHR0cHMlM0ElMkYlMkZ0cmFmZmljLm9tbnkuZm0lMkZkJTJGY2xpcHMlMkY2NTFhMjUxZS0wNmUxLTQ3ZTAtOTMzNi1hYzVhMDBmNDE2MjglMkY1M2IxMjU1Yi1jYzY2LTQ3ZjEtOWM3Ny1hYzdmMDBkNWE0ZmMlMkYzYTZiNzIyZS1jNmE5LTQxNTctOTJhNy1hZGFmMDA0ODAyMDUlMkZhdWRpby5tcDMmZHVyYXRpb249MTk2MC4yMDImYXV0aG9yPUdsb2JvZXNwb3J0ZSZlcGlzb2RlVGl0bGU9R0UrQ29yaW50aGlhbnMrJTIzMTU3Ky0rUiVDMyVCM2dlcitHdWVkZXMrYnJpbGhhK25vK2QlQzMlQTlyYmklM0ErJTIydml0JUMzJUIzcmlhK2NvbStjYXJhK2RlK0NvcmludGhpYW5zJTIyJnBvZGNhc3RUaXRsZT1HRStDb3JpbnRoaWFucyZwdWJsaXNoZWRBdD0yMDIxLTA5LTI2VDA0JTNBMjMlM0ExN1omc2hhcmVVcmw9aHR0cHMlM0ElMkYlMkZpbnRlcmF0aXZvcy5nbG9ib2VzcG9ydGUuZ2xvYm8uY29tJTJGcG9kY2FzdHMlMkZwcm9ncmFtYSUyRmdlLWNvcmludGhpYW5zIiwidXJsX29tbnkiOiJodHRwczovL29tbnkuZm0vc2hvd3MvZ2UtY29yaW50aGlhbnMvZ2UtY29yaW50aGlhbnMtMTU3LXItZ2VyLWd1ZWRlcy1icmlsaGEtbm8tZC1yYmktdmkvZW1iZWQ\/c3R5bGU9YXJ0d29yayZpbWFnZT0xJnNoYXJlPTAmZG93bmxvYWQ9MCZkZXNjcmlwdGlvbj0wJnN1YnNjcmliZT0wJmZvcmVncm91bmQ9MDAwMDAwJmJhY2tncm91bmQ9ZjJmMmYyJmRpc3Q9Z2UtbyZoaWdobGlnaHQ9MDAwMDAwIiwidXJsX3JjIjoiaHR0cHM6Ly9zMy5nbGJpbWcuY29tL3YxL0FVVEhfMTRjZTFkYmViYmU2NGIxZThlOTU1ODA5YTA4NTY5MmQvd2ViLWNvbXBvbmVudHMvcHJvZC9yYy93aWRnZXQtcmMuaHRtbD9wcm9kdWN0TmFtZT1nZSZwcm9kdWN0Q29sb3I9JTIzMDAwMDAwJmFydHdvcmtVUkw9aHR0cHMlM0ElMkYlMkZzMy5nbGJpbWcuY29tJTJGdjElMkZBVVRIX2JjODIyOGI2NjczZjQ4OGFhMjUzYmJjYjAzYzgwZWM1JTJGYXVkaW9wdWItZXBpc29kZXMlMkZicyUyRjIwMjElMkY2JTJGOSUyRjZuWENpQVJsT0JVNXZ6d1VDQXR3JTJGcmdjb3JwYWwuanBnJmF1ZGlvVVJMPWh0dHBzJTNBJTJGJTJGdHJhZmZpYy5vbW55LmZtJTJGZCUyRmNsaXBzJTJGNjUxYTI1MWUtMDZlMS00N2UwLTkzMzYtYWM1YTAwZjQxNjI4JTJGNTNiMTI1NWItY2M2Ni00N2YxLTljNzctYWM3ZjAwZDVhNGZjJTJGM2E2YjcyMmUtYzZhOS00MTU3LTkyYTctYWRhZjAwNDgwMjA1JTJGYXVkaW8ubXAzJmR1cmF0aW9uPTE5NjAuMjAyJmF1dGhvcj1HbG9ib2VzcG9ydGUmZXBpc29kZVRpdGxlPUdFK0NvcmludGhpYW5zKyUyMzE1NystK1IlQzMlQjNnZXIrR3VlZGVzK2JyaWxoYStubytkJUMzJUE5cmJpJTNBKyUyMnZpdCVDMyVCM3JpYStjb20rY2FyYStkZStDb3JpbnRoaWFucyUyMiZwb2RjYXN0VGl0bGU9R0UrQ29yaW50aGlhbnMmcHVibGlzaGVkQXQ9MjAyMS0wOS0yNlQwNCUzQTIzJTNBMTdaJnNoYXJlVXJsPWh0dHBzJTNBJTJGJTJGaW50ZXJhdGl2b3MuZ2xvYm9lc3BvcnRlLmdsb2JvLmNvbSUyRnBvZGNhc3RzJTJGcHJvZ3JhbWElMkZnZS1jb3JpbnRoaWFucyJ9&amp;channel=desktop&quot; width=&quot;320&quot;><\/iframe><\/figure>\r\n<p><strong>ge.globo: Voc&amp;ecirc; citou o R&amp;oacute;ger como um menino ainda, mas quem tamb&amp;eacute;m tem impressionado e n&amp;atilde;o &amp;eacute; mais menino &amp;eacute; o Giuliano. Como tem sido o trabalho com ele, que vive uma sequ&amp;ecirc;ncia de oito jogos?<br>\r\n Fl&amp;aacute;vio de Oliveira: <\/strong>&amp;ndash; A gente respeita a individualidade deles, eles s&amp;atilde;o diferentes. Rodagem, locais em que estavam, desgaste. O futebol hoje n&amp;atilde;o &amp;eacute; saud&amp;aacute;vel. Muito intenso, din&amp;acirc;mico, volume n&amp;atilde;o mudou muito, entre 10 ou 12 km por jogo, mas acelera&amp;ccedil;&amp;atilde;o e desacelera&amp;ccedil;&amp;atilde;o aumentaram muito e machuca musculatura. O Giuliano &amp;eacute; muito profissional e inteligente, menino querido demais por n&amp;oacute;s. Gosto de acompanhar as entrevistas. As coloca&amp;ccedil;&amp;otilde;es dele do nosso dia a dia, da perspectiva do clube, s&amp;atilde;o sempre com propriedade. Vejo esse processo tamb&amp;eacute;m com muita da responsabilidade do atleta. Fora do clube, n&amp;atilde;o sei mais o que ele faz. O procedimento de sono, alimenta&amp;ccedil;&amp;atilde;o, cuidado, complemento com profissional dele, isso &amp;eacute; interessante, quanto mais profissional for, mais longa a vida dele ativa ser&amp;aacute;. Mais vai usufruir do futebol. Os quatro... Willian Liga dos Campe&amp;otilde;es e Copa do Mundo, Renato tamb&amp;eacute;m, Giuliano sele&amp;ccedil;&amp;atilde;o brasileira e o R&amp;oacute;ger vejo seguindo esse caminho. Vejo esse dia a dia com sabedoria. Sylvinho tem o <em>feeling <\/em>de saber at&amp;eacute; onde ir com o atleta. Temos dados de carga de treino. Giuliano &amp;eacute; de alto n&amp;iacute;vel.<\/p>\r\n<p><strong>O torcedor pode se preparar para ver todos esses caras no 100% ainda neste ano?<br>\r\n <\/strong>&amp;ndash; Eu vejo assim: sempre crio os ciclos dentro do futebol brasileiro, s&amp;atilde;o microciclos. Deles, tento tirar o m&amp;aacute;ximo do atleta. Jogo n&amp;atilde;o &amp;eacute; s&amp;oacute; correr, tem parte t&amp;eacute;cnica, t&amp;aacute;tica, emocional. Daqui a pouco, vamos para o Nordeste, jogo &amp;eacute; caos, com bola, sem bola, rival... Situa&amp;ccedil;&amp;atilde;o dif&amp;iacute;cil de controle. Mas se a gente puder tirar o m&amp;aacute;ximo deles nesse fim de ano, vamos tentar. O processo do ano que vem s&amp;atilde;o outros olhos, pr&amp;eacute;-temporada, ainda n&amp;atilde;o sabemos como vai ser, ano que vem tem Copa do Mundo. Enquanto a gente tiver esse tempo, sabedoria, melhorar performance. Vamos tentar elevar ao m&amp;aacute;ximo o n&amp;iacute;vel contra o Bragantino e depois, descansa, e vamos para o Bahia. Com tempo maior, &amp;eacute; sensacional.<\/p>\r\n<p><strong>Voc&amp;ecirc; tem notado essa evolu&amp;ccedil;&amp;atilde;o no dia a dia?<br>\r\n <\/strong>&amp;ndash; Sim, o volume e intensidade deles n&amp;atilde;o mudou muito. Temos mais cuidado no sentido de dar carga maior nos jogos com Willian e Renato, que ainda n&amp;atilde;o completaram jogo. Proje&amp;ccedil;&amp;atilde;o gradativa, v&amp;atilde;o por um certo tempo, subir, subir... O jogo pode mudar, pode ficar mais dif&amp;iacute;cil ou n&amp;atilde;o. S&amp;atilde;o caras com lastro grande, atletas de alvo n&amp;iacute;vel. T&amp;ecirc;m intelig&amp;ecirc;ncia de jogo, gen&amp;eacute;tica boa, vamos lapidando, dando carga. E eles v&amp;atilde;o melhorando. Eles t&amp;ecirc;m mantido o mesmo n&amp;iacute;vel. A gente controla quando abaixa ou sobe muito. Jogo n&amp;atilde;o &amp;eacute; s&amp;oacute; correr. Pensar, ter leitura, eles t&amp;ecirc;m muito isso. Vejo que ainda tem muito para melhorar e crescer. Nunca est&amp;aacute; bom.<\/p>\r\n<p><strong>Dos dois citados, d&amp;aacute; para dizer que &amp;eacute; Renato quem demanda mais cuidados? Em quanto tempo o v&amp;ecirc; jogando no 100%?<br>\r\n <\/strong>&amp;ndash; Acabou o treino, falei com ele, fez um baita de um treino. Subimos a carga dele na semana passada, era necess&amp;aacute;ria. Teve uma infec&amp;ccedil;&amp;atilde;o, dor no adutor, que achamos melhor tir&amp;aacute;-lo do jogo, deu uma quebrada. Mas trabalhou bem, construiu carga, participou bem contra o Palmeiras. Alguns demandam mais tempo para recuperar, &amp;agrave;s vezes, at&amp;eacute; mais de 48 horas. Exig&amp;ecirc;ncia do jogo &amp;eacute; muito alta. &amp;Eacute; preciso ter cuidado com o que vai fazer. G1 &amp;eacute; quem joga, G2 quem entra e G3 quem fica fora. Evoluiu, melhorou, mas pelo tempo que ficaram sem jogo, ainda tem processo para crescer. Vou em blocos, vou agora pelo Bragantino. O andar da nossa grade de jogos, vamos vendo. Carga de treino vai caindo conforme aumenta a sequ&amp;ecirc;ncia de jogos. Ano que vem, v&amp;atilde;o dar muita alegria.<\/p>\r\n<p><strong>Voc&amp;ecirc; tinha citado a velocidade do Willian, as qualidades do Guedes... O clube pode fazer algo para potencializar isso?<br>\r\n <\/strong>&amp;ndash; &amp;Agrave;s vezes, tenho maneira de avaliar esses caras: &amp;eacute; s&amp;oacute; n&amp;atilde;o atrapalhar eles. T&amp;ecirc;m potencial muito alto. O que a gente puder fazer para ajudar, perfeito. Se n&amp;atilde;o, deixa eles jogarem. N&amp;atilde;o tem o que mexer muito. Alto n&amp;iacute;vel. Com treinos e jogos, nossa, v&amp;atilde;o fazer muita coisa bacana. Torcida vai ficar muito feliz. Time competitivo, disputando na frente. Camisa pesada. Estamos vendo o esfor&amp;ccedil;o da dire&amp;ccedil;&amp;atilde;o, vir&amp;aacute; muita coisa boa.<\/p>\r\n<p><strong>Alguns jogadores t&amp;ecirc;m ficado sem atuar. Como &amp;eacute; o trabalho com esses atletas?<br>\r\n <\/strong>&amp;ndash; Jogou domingo, voltamos a treinar na segunda, quem n&amp;atilde;o participou do jogo, o Sylvinho abre o campo entre n&amp;oacute;s, faz posse de bola, coletivo de bico de &amp;aacute;rea, faz volume nesses caras. Ter&amp;ccedil;a tem folga, ainda est&amp;atilde;o em processo de desgaste, incluindo o pessoal que treinou na segunda. Na quarta, est&amp;aacute; todo mundo mais limpo, fazemos trabalhos na academia, for&amp;ccedil;a, pot&amp;ecirc;ncia. Esse volume a gente controla com carga de jogo e treino a mais do G2 ou G3, s&amp;atilde;o 30 km com todo mundo. G3 &amp;agrave;s vezes fica um pouco aqu&amp;eacute;m. &amp;Eacute; dif&amp;iacute;cil equacionar, mas estamos mantendo uma linha bacana de carga de trabalho para esses caras que n&amp;atilde;o jogam. Jogadores pendurados, estamos alertas. Estamos controlando o trabalho, suplementa&amp;ccedil;&amp;atilde;o tamb&amp;eacute;m. Vamos ter s&amp;aacute;bado, ter&amp;ccedil;a, s&amp;aacute;bado... Dormir bem, comer bem, suplementar.<\/p>\r\n<p><strong>N&amp;atilde;o pensam em fazer jogos-treino?<br>\r\n <\/strong>&amp;ndash; A gente est&amp;aacute; evitando entrar gente no CT pela situa&amp;ccedil;&amp;atilde;o da Covid, tem gente que liga pedindo para vir fazer jogo-treino, mas ainda n&amp;atilde;o trouxemos ningu&amp;eacute;m. Entre n&amp;oacute;s e base. Temos proveito nesse sentido. Cria situa&amp;ccedil;&amp;atilde;o forte e pesada se traz de fora.<\/p>\r\n<p><strong>Dentro disso, h&amp;aacute; a situa&amp;ccedil;&amp;atilde;o espec&amp;iacute;fica de F&amp;aacute;bio Santos e Lucas Piton. O F&amp;aacute;bio vem de uma sequ&amp;ecirc;ncia de 15 jogos, e o Lucas parado por todo esse tempo. Como motivar o garoto que n&amp;atilde;o joga e n&amp;atilde;o desgastar o veterano com essa sequ&amp;ecirc;ncia?<br>\r\n <\/strong>&amp;ndash; A gente tem que ter muita aten&amp;ccedil;&amp;atilde;o com todos, sou um profissional que sempre vi isso no todo. Quem joga, est&amp;aacute; em momento bacana, feliz, e quem n&amp;atilde;o est&amp;aacute; sendo aproveitado pode n&amp;atilde;o estar. S&amp;atilde;o seres humanos, t&amp;ecirc;m problemas, mulher, filho, m&amp;atilde;e, pai... Temos que estar atentos. Falei com Piton, tem se esfor&amp;ccedil;ado bastante, faz at&amp;eacute; a mais, sabe que daqui a pouco pode ser aproveitado. F&amp;aacute;bio est&amp;aacute; pendurado. E sobre o F&amp;aacute;bio, temos aten&amp;ccedil;&amp;atilde;o especial, demanda aten&amp;ccedil;&amp;atilde;o ap&amp;oacute;s os jogos. Tem um dos maiores volumes e intensidades nossas no controle do GPS. Temos sempre aten&amp;ccedil;&amp;atilde;o na recupera&amp;ccedil;&amp;atilde;o, ele se conhece muito, faz preventivo, for&amp;ccedil;a, pot&amp;ecirc;ncia. &amp;Eacute; outro do grupo de alto n&amp;iacute;vel. Jogou em times grandes. Para n&amp;oacute;s, &amp;eacute; prazeroso trabalhar com essa turma. Vejo tamb&amp;eacute;m, falo para a molecada prestar aten&amp;ccedil;&amp;atilde;o em bons exemplos. Atletas consagrados e molecada subindo. Estamos atentos. Sylvinho fala muito da for&amp;ccedil;a do grupo. O grupo precisa estar pronto, atento, porque todo mundo pode ser usado.<\/p>\r\n<p><strong>Dois garotos v&amp;ecirc;m se destacando bastante, o Gabriel Pereira e o Adson. S&amp;atilde;o dois de perfil franzino, que foram ganhando massa. Como est&amp;aacute; sendo o trabalho como eles?<br>\r\n <\/strong>&amp;ndash; S&amp;atilde;o garotos de muita qualidade, potencial, t&amp;eacute;cnica, vit&amp;oacute;ria individual. O GP tinha hist&amp;oacute;rico de les&amp;atilde;o muscular no ano passado, cuidamos dele, fazendo trabalhos preventivos. Est&amp;aacute; seguindo bem, num momento bom. Autoestima, coragem, fazendo bons jogos. Adson, tamb&amp;eacute;m, voltando agora. S&amp;atilde;o jovens, de vez em quando, tem comida errada, mas tem que ter equil&amp;iacute;brio. Processo de alimenta&amp;ccedil;&amp;atilde;o, sono, tudo demanda tempo. O clube est&amp;aacute; atento com esses meninos. Sempre h&amp;aacute; campo para evoluir. &amp;Eacute; s&amp;oacute; querer. N&amp;atilde;o sei quanto cada um ganhou, mas foi bom para eles, consider&amp;aacute;vel e ajudou. Tem muita coisa a melhorar. O ajuste, voltar para o trilho, para o foco. No mundo que a gente vive precisa ter foco.<\/p>\r\n<p><strong>Voc&amp;ecirc; est&amp;aacute; famoso entre a torcida, conhecido por incentivar os jogadores antes das partidas, gritar bastante... Chegou at&amp;eacute; a virar meme na internet. Viu isso?<br>\r\n <\/strong>&amp;ndash; Eu tive uma passagem em 2009 aqui no clube. Errei e me precipitei ao sair. Um dos maiores arrependimentos da carreira foi isso, tenho muito desse clube, vontade, ra&amp;ccedil;a, gana, do povo. Sempre lembro da alegria desse povo. Ali &amp;eacute; um momento especial para mim. No dia a dia &amp;eacute; muito trabalho, orienta&amp;ccedil;&amp;atilde;o, mas ali naquele momento especial vejo como &amp;iacute;mpar no nosso trabalho. Sou assim, sempre tive essa energia boa, passar luz, pensamento positivo. Voc&amp;ecirc; estar nesse clube &amp;eacute; maravilhoso. Sempre fui assim, agrade&amp;ccedil;o a Deus todos os dias. Enquanto puder ajudar, vou passar coisas boas. A torcida, a galera vai estar conosco e a energia deles &amp;eacute; muito importante. Dentro do que posso ajudar, &amp;eacute; meu jeito. Tem isso, tamb&amp;eacute;m? Eu no meu dia a dia n&amp;atilde;o pare&amp;ccedil;o ser aquilo, sou tranquilo, equil&amp;iacute;brio. A minha mulher n&amp;atilde;o acha tanto... Risos. No vesti&amp;aacute;rio, no dia a dia aqui, fico el&amp;eacute;trico, junto com o Sylvinho, ent&amp;atilde;o, Nossa Senhora. S&amp;atilde;o maneiras de trabalhar, de ser, mas essa parte de rede social eu n&amp;atilde;o vejo muito. N&amp;atilde;o sei a dimens&amp;atilde;o disso tudo, mas sempre vejo pelo lado positivo, se est&amp;aacute; ajudando, &amp;oacute;timo. Trabalho &amp;eacute; &amp;aacute;rduo, cient&amp;iacute;fico. Complemento &amp;eacute; o jogo, momento &amp;iacute;mpar, especial, gostoso. Prazer de ganhar &amp;eacute; sensacional.<\/p>\r\n<figure><figcaption> 7 de 7 <\/figcaption><\/figure>"
}, {
    "id": "303",
    "source": {
        "id": "globo",
        "name": "Globo"
    },
    "author": null,
    "title": "São Paulo pode ter o retorno de seis emprestados no fim da temporada; veja situações",
    "description": "Hudson e Tréllez terão vínculos encerrados; Tchê Tchê fica no Atlético-MG até maio de 2022",
    "url": "https://ge.globo.com/futebol/times/sao-paulo/noticia/noticias-spfc-sao-paulo-possivel-retorno-seis-emprestados-veja-situacoes.ghtml",
    "urlToImage": "https://s2.glbimg.com/8kuRdRK2tiN7yJa5XQ-9nyS06IY=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/s03.video.glbimg.com/x720/9769906.jpg",
    "publishedAt": "2021-09-30T07:00:56Z",
    "content": "<figure><img alt=&quot;Helinho, hoje no Bragantino, \u00E9 um dos destaques entre os emprestados do S\u00E3o Paulo&quot; src=&quot;https:\/\/s03.video.glbimg.com\/x720\/9769906.jpg&quot;><\/img><figcaption>Helinho, hoje no Bragantino, &amp;eacute; um dos destaques entre os emprestados do S&amp;atilde;o Paulo<\/figcaption><\/figure>\r\n<p>O tem nove jogadores emprestados a outros clubes e pode ver o retorno de seis deles ao fim desta temporada.<\/p>\r\n<p>O atacante Tr&amp;eacute;llez e o volante Hudson foram cedidos a Sport e Fluminense, respectivamente, mas encerram seus contratos com o Tricolor no final de dezembro e n&amp;atilde;o ir&amp;atilde;o renovar. O meio-campista Tch&amp;ecirc; Tch&amp;ecirc;, por sua vez, tem contrato de empr&amp;eacute;stimo com o Atl&amp;eacute;tico-MG at&amp;eacute; maio de 2022.<\/p>\r\n<figure><iframe frameborder=&quot;0&quot; height=&quot;210&quot; src=&quot;https:\/\/s3.glbimg.com\/v1\/AUTH_14ce1dbebbe64b1e8e955809a085692d\/web-components\/teste-ab.html?urls=eyJ1cmwiOiJodHRwczovL3MzLmdsYmltZy5jb20vdjEvQVVUSF8xNGNlMWRiZWJiZTY0YjFlOGU5NTU4MDlhMDg1NjkyZC93ZWItY29tcG9uZW50cy9wcm9kL3dpZGdldC5odG1sP3Byb2R1Y3ROYW1lPWdlJnByb2R1Y3RDb2xvcj0lMjNhODAwMDAmYXJ0d29ya1VSTD1odHRwcyUzQSUyRiUyRnMzLmdsYmltZy5jb20lMkZ2MSUyRkFVVEhfYmM4MjI4YjY2NzNmNDg4YWEyNTNiYmNiMDNjODBlYzUlMkZhdWRpb3B1Yi1lcGlzb2RlcyUyRmJzJTJGMjAyMSUyRkMlMkYzJTJGRDR0d01yU2dpaUd6dWlscXQ3ckElMkZtaXJhbmRhLWUtbGVvLmpwZyZhdWRpb1VSTD1odHRwcyUzQSUyRiUyRnRyYWZmaWMub21ueS5mbSUyRmQlMkZjbGlwcyUyRjY1MWEyNTFlLTA2ZTEtNDdlMC05MzM2LWFjNWEwMGY0MTYyOCUyRjVmZWFlYWNjLWM1NzgtNDJmZS05YmFlLWFjN2YwMGQ1YTZiMSUyRjU1MmJhZGI2LWYyNDYtNDNmMC1hOThkLWFkYjAwMTU2NWIxYyUyRmF1ZGlvLm1wMyZkdXJhdGlvbj0xOTY3LjA0NyZhdXRob3I9R2xvYm9lc3BvcnRlJmVwaXNvZGVUaXRsZT1HRStTJUMzJUEzbytQYXVsbyslMjMxNTIrLStCb20rb3UrcnVpbSUzRitTJUMzJUEzbytQYXVsbytzZWd1cmErbCVDMyVBRGRlcitBdGwlQzMlQTl0aWNvLU1HK2UrdGVtK3NlbWFuYStjaGVpYStwYXJhK3Jlc3BpcmFyJnBvZGNhc3RUaXRsZT1HRStTJUMzJUEzbytQYXVsbyZwdWJsaXNoZWRBdD0yMDIxLTA5LTI3VDIwJTNBNDclM0EzNFomc2hhcmVVcmw9aHR0cHMlM0ElMkYlMkZpbnRlcmF0aXZvcy5nbG9ib2VzcG9ydGUuZ2xvYm8uY29tJTJGcG9kY2FzdHMlMkZwcm9ncmFtYSUyRmdlLXNhby1wYXVsbyIsInVybF9vbW55IjoiaHR0cHM6Ly9vbW55LmZtL3Nob3dzL2dlLXMtby1wYXVsby9nZS1zLW8tcGF1bG8tMTUyLWJvbS1vdS1ydWltLXMtby1wYXVsby1zZWd1cmEtbC1kZS9lbWJlZD9zdHlsZT1hcnR3b3JrJmltYWdlPTEmc2hhcmU9MCZkb3dubG9hZD0wJmRlc2NyaXB0aW9uPTAmc3Vic2NyaWJlPTAmZm9yZWdyb3VuZD0wMDAwMDAmYmFja2dyb3VuZD1mMmYyZjImZGlzdD1nZS1vJmhpZ2hsaWdodD1hODAwMDAiLCJ1cmxfcmMiOiJodHRwczovL3MzLmdsYmltZy5jb20vdjEvQVVUSF8xNGNlMWRiZWJiZTY0YjFlOGU5NTU4MDlhMDg1NjkyZC93ZWItY29tcG9uZW50cy9wcm9kL3JjL3dpZGdldC1yYy5odG1sP3Byb2R1Y3ROYW1lPWdlJnByb2R1Y3RDb2xvcj0lMjNhODAwMDAmYXJ0d29ya1VSTD1odHRwcyUzQSUyRiUyRnMzLmdsYmltZy5jb20lMkZ2MSUyRkFVVEhfYmM4MjI4YjY2NzNmNDg4YWEyNTNiYmNiMDNjODBlYzUlMkZhdWRpb3B1Yi1lcGlzb2RlcyUyRmJzJTJGMjAyMSUyRkMlMkYzJTJGRDR0d01yU2dpaUd6dWlscXQ3ckElMkZtaXJhbmRhLWUtbGVvLmpwZyZhdWRpb1VSTD1odHRwcyUzQSUyRiUyRnRyYWZmaWMub21ueS5mbSUyRmQlMkZjbGlwcyUyRjY1MWEyNTFlLTA2ZTEtNDdlMC05MzM2LWFjNWEwMGY0MTYyOCUyRjVmZWFlYWNjLWM1NzgtNDJmZS05YmFlLWFjN2YwMGQ1YTZiMSUyRjU1MmJhZGI2LWYyNDYtNDNmMC1hOThkLWFkYjAwMTU2NWIxYyUyRmF1ZGlvLm1wMyZkdXJhdGlvbj0xOTY3LjA0NyZhdXRob3I9R2xvYm9lc3BvcnRlJmVwaXNvZGVUaXRsZT1HRStTJUMzJUEzbytQYXVsbyslMjMxNTIrLStCb20rb3UrcnVpbSUzRitTJUMzJUEzbytQYXVsbytzZWd1cmErbCVDMyVBRGRlcitBdGwlQzMlQTl0aWNvLU1HK2UrdGVtK3NlbWFuYStjaGVpYStwYXJhK3Jlc3BpcmFyJnBvZGNhc3RUaXRsZT1HRStTJUMzJUEzbytQYXVsbyZwdWJsaXNoZWRBdD0yMDIxLTA5LTI3VDIwJTNBNDclM0EzNFomc2hhcmVVcmw9aHR0cHMlM0ElMkYlMkZpbnRlcmF0aXZvcy5nbG9ib2VzcG9ydGUuZ2xvYm8uY29tJTJGcG9kY2FzdHMlMkZwcm9ncmFtYSUyRmdlLXNhby1wYXVsbyJ9&amp;channel=desktop&quot; width=&quot;320&quot;><\/iframe><\/figure>\r\n<p>Os outros seis emprestados ainda t&amp;ecirc;m contratos mais longos com o S&amp;atilde;o Paulo e podem ser utilizados no elenco na pr&amp;oacute;xima temporada &amp;ndash; caso a diretoria deseje e a comiss&amp;atilde;o t&amp;eacute;cnica veja a necessidade.<\/p>\r\n<p><strong>Abaixo, o ge mostra a situa&amp;ccedil;&amp;atilde;o de cada um dos emprestados e como eles t&amp;ecirc;m se sa&amp;iacute;do em seus clubes atuais:<\/strong><\/p>\r\n<p>O atacante revelado nas categorias de base do S&amp;atilde;o Paulo tem se destacado no Red Bull Bragantino. Alternando entre o time titular e reserva, ele tem seis gols marcados em 38 jogos disputados.<\/p>\r\n<p>O seu retorno ao Tricolor para a pr&amp;oacute;xima temporada, no entanto, &amp;eacute; incerto. Isso porque o Bragantino tem uma op&amp;ccedil;&amp;atilde;o de compra de R$ 23 milh&amp;otilde;es para contar definitivamente com Helinho e j&amp;aacute; sinalizou que deve exercer esse direito.<\/p>\r\n<p>O clube tem at&amp;eacute; o final do ano para avisar o S&amp;atilde;o Paulo se ir&amp;aacute; ou n&amp;atilde;o compr&amp;aacute;-lo. Caso n&amp;atilde;o permane&amp;ccedil;a em Bragan&amp;ccedil;a, Helinho retorna ao Tricolor, onde tem contrato at&amp;eacute; o dia 30 de abril de 2023.<\/p>\r\n<figure><img alt=&quot;Gol do Braga! Helinho recebe em contra-ataque e bate firme cruzado aos 49' do 2\u00B0&quot; src=&quot;https:\/\/s02.video.glbimg.com\/x720\/9440341.jpg&quot;><\/img><figcaption>Gol do Braga! Helinho recebe em contra-ataque e bate firme cruzado aos 49' do 2&amp;deg;<\/figcaption><\/figure>\r\n<p>Tamb&amp;eacute;m revelado nas categorias de base do S&amp;atilde;o Paulo, o atacante foi emprestado inicialmente para o Sport, onde fez dois gols, mas rescindiu o contrato alegando falta de pagamentos. Ele ent&amp;atilde;o foi repassado ao Atl&amp;eacute;tico-GO.<\/p>\r\n<p>No clube goiano, a situa&amp;ccedil;&amp;atilde;o n&amp;atilde;o &amp;eacute; animadora para Tor&amp;oacute;. O jogador tem oito jogos na temporada, saindo da reserva em todos, e n&amp;atilde;o marcou nenhum gol. Se retornar ao S&amp;atilde;o Paulo, onde tem contrato at&amp;eacute; o dia 31 de dezembro de 2022, deve ser emprestado de novo.<\/p>\r\n<p>Ap&amp;oacute;s o epis&amp;oacute;dio de agress&amp;atilde;o em sua ex-mulher, no fim de 2019, o goleiro passou a ser emprestado pelo S&amp;atilde;o Paulo. Em 2020, ele defendeu o Atl&amp;eacute;tico-GO e foi um dos destaques do Brasileir&amp;atilde;o. Batedor de faltas e p&amp;ecirc;naltis, marcou seis gols.<\/p>\r\n<p>O Atl&amp;eacute;tico, por&amp;eacute;m, n&amp;atilde;o renovou seu contrato e ele acertou com o Cerro Porte&amp;ntilde;o para esta temporada, onde pode permanecer para a pr&amp;oacute;xima.<\/p>\r\n<p>Isso porque o S&amp;atilde;o Paulo n&amp;atilde;o deve mais utilizar Jean at&amp;eacute; o fim de seu contrato, no fim de dezembro de 2022. Devido ao epis&amp;oacute;dio de agress&amp;atilde;o, o clube s&amp;oacute; aguarda o fim do v&amp;iacute;nculo empregat&amp;iacute;cio para encerrar a rela&amp;ccedil;&amp;atilde;o.<\/p>\r\n<p>Emprestado em junho ao Juventude, Paulinho Boia come&amp;ccedil;ou a se destacar no time ga&amp;uacute;cho e assumiu a condi&amp;ccedil;&amp;atilde;o de titular nos &amp;uacute;ltimos jogos da equipe no Brasileir&amp;atilde;o. O atacante, inclusive, tem dois gols no torneio.<\/p>\r\n<p>No entanto, na semana passada, o jogador foi afastado pela diretoria do Juventude por descumprir protocolos do clube e abalou a sua rela&amp;ccedil;&amp;atilde;o na equipe. Boia foi reintegrado, mas para fazer atividades f&amp;iacute;sicas separado do elenco.<\/p>\r\n<p>Devido a esse incidente, o Juventude n&amp;atilde;o dever&amp;aacute; continuar com o atacante por mais uma temporada. Por isso, o prov&amp;aacute;vel destino de Paulinho Boia &amp;eacute; retornar ao S&amp;atilde;o Paulo, seja para atuar ou para ser negociado. Seu contrato com o Tricolor vai at&amp;eacute; 31 de dezembro de 2022.<\/p>\r\n<figure><img alt=&quot;Aos 27 min do 1\u00BA tempo - gol de fora da \u00E1rea de Paulinho B\u00F3ia do Juventude contra o Gr\u00EAmio&quot; src=&quot;https:\/\/s04.video.glbimg.com\/x720\/9649907.jpg&quot;><\/img><figcaption>Aos 27 min do 1&amp;ordm; tempo - gol de fora da &amp;aacute;rea de Paulinho B&amp;oacute;ia do Juventude contra o Gr&amp;ecirc;mio<\/figcaption><\/figure>\r\n<p>Desde que foi revelado pelo S&amp;atilde;o Paulo, em 2018, o zagueiro j&amp;aacute; foi emprestado algumas vezes. O primeiro destino foi o Guarani, onde n&amp;atilde;o ficou muito e logo se transferiu para o Vasco.<\/p>\r\n<p>Em 2019, ele foi reintegrado ao elenco do Tricolor, relacionado para cinco partidas, mas n&amp;atilde;o entrou em nenhuma. Na reta final do Brasileir&amp;atilde;o daquele ano, Lucas Kal foi emprestado para o Am&amp;eacute;rica-MG, onde ficaria at&amp;eacute; o in&amp;iacute;cio deste ano.<\/p>\r\n<p>No come&amp;ccedil;o do ano, o jogador foi para o Nacional, de Portugal, fez 25 jogos, e retornou para o Am&amp;eacute;rica-MG. Sob o comando do t&amp;eacute;cnico Vagner Mancini, Lucas Kal passou a atuar como volante e tem se destacado. Nos &amp;uacute;ltimos quatro jogos, foi titular em todos, marcando um gol e dando tr&amp;ecirc;s assist&amp;ecirc;ncias.<\/p>\r\n<p>Devido ao atual momento vivido no Brasileir&amp;atilde;o, Lucas Kal pode despontar como uma surpresa no S&amp;atilde;o Paulo do ano que vem. Seu contrato com o Tricolor vai at&amp;eacute; dezembro de 2022.<\/p>\r\n<figure><img alt=&quot;Aos 24 min do 2\u00BA tempo - gol de dentro da \u00E1rea de Lucas Kal do Am\u00E9rica-MG contra o Athletico-PR&quot; src=&quot;https:\/\/s02.video.glbimg.com\/x720\/9850737.jpg&quot;><\/img><figcaption>Aos 24 min do 2&amp;ordm; tempo - gol de dentro da &amp;aacute;rea de Lucas Kal do Am&amp;eacute;rica-MG contra o Athletico-PR<\/figcaption><\/figure>\r\n<p>Terceiro goleiro do S&amp;atilde;o Paulo em 2020, D&amp;ecirc;nis Junior foi emprestado para o Bahia no come&amp;ccedil;o deste ano para ganhar rodagem. Ele teve oportunidades no Campeonato Baiano, mas atualmente defende a equipe sub-23 como titular.<\/p>\r\n<p>Com contrato at&amp;eacute; 30 de junho de 2022 com o S&amp;atilde;o Paulo, o goleiro pode at&amp;eacute; retornar, mas dificilmente seria titular no Tricolor. Ainda mais com a possibilidade de o clube contratar outro nome para disputar vaga com Tiago Volpi.<\/p>\r\n<figure><figcaption> 5 de 5 <\/figcaption><\/figure>"
}, {
    "id": "304",
    "source": {
        "id": "globo",
        "name": "Globo"
    },
    "author": null,
    "title": "CBF fez acordo com MPT e sindicato por férias \"após primeira quinzena de dezembro de 2021\"",
    "description": "Aditivo homologado em 2020 permitiu intervalo entre jogos inferior a 66h apenas na última edição do Brasileiro e previa \"regularidade da situação\" no fim da temporada 2021",
    "url": "https://ge.globo.com/futebol/noticia/cbf-fez-acordo-com-mpt-e-sindicato-por-ferias-apos-primeira-quinzena-de-dezembro-de-2021.ghtml",
    "urlToImage": "https://s2.glbimg.com/-ZJmaIaH1Dl4sqEQiS8ZLQU7JZM=/1200x/smart/filters:cover():strip_icc()/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_bc8228b6673f488aa253bbcb03c80ec5/internal_photos/bs/2021/F/z/3KAPq4QwaafyEFqAUSbQ/clausula1.jpg",
    "publishedAt": "2021-09-30T07:00:54Z",
    "content": "<h2>Aditivo homologado em 2020 permitiu intervalo entre jogos inferior a 66h apenas na &amp;uacute;ltima edi&amp;ccedil;&amp;atilde;o do Brasileiro e previa &amp;quot;regularidade da situa&amp;ccedil;&amp;atilde;o&amp;quot; no fim da temporada 2021<\/h2>\r\n<p>Em meio a mais um imbr&amp;oacute;glio que envolve a tabela de jogos do Campeonato Brasileiro, a CBF deve se manifestar nesta quinta-feira sobre a decis&amp;atilde;o de adiar ou n&amp;atilde;o as partidas dentro da pr&amp;oacute;xima data Fifa. A entidade assinou aditivo de acordo em que se comprometeu n&amp;atilde;o marcar jogos por 30 dias &amp;quot;ao t&amp;eacute;rmino da temporada de 2021, previsto para a primeira quinzena de dezembro\/2021&amp;quot;.<\/p>\r\n<p>A tabela original previa final do Brasileiro dia 5 de dezembro. Existe discuss&amp;atilde;o para a &amp;uacute;ltima rodada ser adiada para 8 ou 9 de dezembro - com 12 e 15 de dezembro reservados para a Copa do Brasil. O Flamengo deseja o Brasileiro at&amp;eacute; 26 de dezembro, na contram&amp;atilde;o de outros clubes, como o Atl&amp;eacute;tico-MG.<\/p>\r\n<p>O acordo de 2020 foi homologado junto ao Minist&amp;eacute;rio P&amp;uacute;blico do Trabalho e &amp;agrave; Fenapaf, o sindicato nacional de atletas. <a href=&quot;https:\/\/ge.globo.com\/futebol\/noticia\/cbf-e-federacao-de-atletas-chegam-a-acordo-para-66h-de-intervalo-entre-partidas.ghtml&quot;>O processo original &amp;eacute; de 2017, quando se estabeleceu intervalo m&amp;iacute;nimo de 66 horas entre jogos no futebol brasileiro<\/a>.<\/p>\r\n<p>Em agosto do ano passado, em vias de retornarem as atividades no futebol, CBF, Fenapaf e MPT fizeram acordo excepcional, restrito apenas ao ano de 2020, para reduzir o intervalo de 66 para 48 horas.<\/p>\r\n<p>&amp;Eacute; este compromisso, homologado na Justi&amp;ccedil;a do Trabalho, que a Fenapaf cobra da CBF nesta reta final do Brasileiro. <a href=&quot;https:\/\/ge.globo.com\/futebol\/selecao-brasileira\/noticia\/juninho-paulista-diz-que-times-com-jogadores-convocados-terao-partidas-adiadas-no-brasileirao.ghtml&quot;>A CBF, atrav&amp;eacute;s do coordenador da Sele&amp;ccedil;&amp;atilde;o, Juninho Paulista, comunicou na &amp;uacute;ltima sexta que adiaria as partidas por conta da rodada tripla da sele&amp;ccedil;&amp;atilde;o brasileira<\/a>, mas depois foi pressionada tamb&amp;eacute;m pelos clubes que n&amp;atilde;o desejavam adiamento - entre eles o Atl&amp;eacute;tico-MG.<\/p>\r\n<p>&amp;quot;A CBF se compromete a n&amp;atilde;o agendar competi&amp;ccedil;&amp;otilde;es pelo per&amp;iacute;odo de 30 dias, ao t&amp;eacute;rmino da temporada de 2021, previsto para a primeira quinzena de Dezembro\/2021, a fim de permitir que os Clubes possam, no que lhes competir, restabelecer as f&amp;eacute;rias coletivas integrais e com isso regular essa situa&amp;ccedil;&amp;atilde;o, comprometida que ficou em virtude da pandemia&amp;quot;.<\/p>\r\n<p>Era o que dizia o acordo de agosto do ano passado, resultado de duas reuni&amp;otilde;es com o MPT e a Fenapaf. Havia tamb&amp;eacute;m previs&amp;atilde;o de cria&amp;ccedil;&amp;atilde;o de &amp;quot;comit&amp;ecirc; de acompanhamento&amp;quot; do estabelecido, com o dever de fiscalizar as seguintes premissas:<\/p>\r\n<ul><li>a) dura&amp;ccedil;&amp;atilde;o do intervalo n&amp;atilde;o inferior a 48h;<\/li><li>b) n&amp;atilde;o repeti&amp;ccedil;&amp;atilde;o no interregno de 15 dias; observ&amp;acirc;ncia das pausas para hidrata&amp;ccedil;&amp;atilde;o e das substitui&amp;ccedil;&amp;otilde;es, tudo conforme cl&amp;aacute;usula 2;<\/li><li>c) observ&amp;acirc;ncia do limite m&amp;aacute;ximo de 4 ocorr&amp;ecirc;ncias para cada clube durante as 38 partidas do campeonato, na forma da cl&amp;aacute;usula 3;<\/li><li>d) observ&amp;acirc;ncia das cl&amp;aacute;usulas 4 e 5 acima pactuadas quanto &amp;agrave; sequ&amp;ecirc;ncia da redu&amp;ccedil;&amp;atilde;o do intervalo nas partidas;<\/li><li>e) observ&amp;acirc;ncia ao direito de recusa assegurado aos atletas, na forma da cl&amp;aacute;usula 6;<\/li><li>f) realiza&amp;ccedil;&amp;atilde;o da gest&amp;atilde;o log&amp;iacute;stica otimizada tratada na cl&amp;aacute;usula 7;<\/li><li>g) respeito ao recesso tratado na cl&amp;aacute;usula 8;<\/li><li>h) respeito ao pactuado na cl&amp;aacute;usula 9*<\/li><\/ul>\r\n<p>O calend&amp;aacute;rio do Brasileiro tem previs&amp;atilde;o de &amp;uacute;ltima rodada - a de n&amp;uacute;mero 38 - para 5 de dezembro. Neste momento, h&amp;aacute; discuss&amp;atilde;o para extens&amp;atilde;o em mais alguns dias, realizando a &amp;uacute;ltima rodada no dia 8 ou 9 de dezembro. O Flamengo, atrav&amp;eacute;s do presidente Rodolfo Landim, diz que a CBF prometeu que levaria o Brasileiro at&amp;eacute; 26 de dezembro.<\/p>\r\n<p>A Fenapaf, atrav&amp;eacute;s do presidente Felipe Augusto Leite, descarta completamente o adiamento, mais uma vez, at&amp;eacute; os &amp;uacute;ltimos dias de 2021 e faz consulta sobre o adiamento em mais uma semana, apenas.<\/p>\r\n<p>O acordo foi homologado pela ju&amp;iacute;za Kathleen Mecchi Zarins Stamato, no dia 5 de agosto de 2020. A primeira reuni&amp;atilde;o foi realizada dia 31 de julho do mesmo ano. A homologa&amp;ccedil;&amp;atilde;o foi assinada eletronicamente no dia 6 de agosto.<\/p>\r\n<p>Entre as justificativas para o acordo de &amp;quot;excepcionalidade&amp;quot;, as partes concordaram que era &amp;quot;necess&amp;aacute;rio compatibilizar a necessidade de assegurar aos atletas, ao mesmo tempo, o direito ao emprego remunerado e tamb&amp;eacute;m que o exerc&amp;iacute;cio de seu trabalho se d&amp;ecirc; em condi&amp;ccedil;&amp;otilde;es seguras do ponto de vista da sa&amp;uacute;de e da higidez f&amp;iacute;sica e mental.&amp;quot;<\/p>\r\n<p>A diretoria do Flamengo promete reagir caso n&amp;atilde;o haja adiamento das partidas. Recentemente, a CBF remarcou para a mesma semana partidas atrasadas do clube, contra Athletico-PR e Atl&amp;eacute;tico-GO. O que provocou protestos p&amp;uacute;blicos de cartolas rubro-negros. Para cumprir o intervalo m&amp;iacute;nimo de 66 horas, a entidade deve marcar para s&amp;aacute;bado, dia 30, o jogo contra o Atl&amp;eacute;tico-MG e para segunda, dia 8, a partida contra a Chapecoense.<\/p>"
}, {
    "id": "305",
    "source": {
        "id": null,
        "name": "ESPN"
    },
    "author": "ESPN.com.br",
    "title": "Sul-Americana: Red Bull Bragantino vence o Libertad com dois de Cuello e se classifica à final inédita em sua história",
    "description": "Time de Bragança Paulista aguarda vencedor de Athletico-PR x Peñarol",
    "url": "https://www.espn.com.br/futebol/artigo/_/id/9285365/sul-americana-red-bull-bragantino-vence-o-libertad-com-dois-de-cuello-e-se-classifica-a-final-inedita-em-sua-historia",
    "urlToImage": "https://a3.espncdn.com/combiner/i?img=%2Fphoto%2F2021%2F0929%2Fr916279_1023x575_16%2D9.jpg",
    "publishedAt": "2021-09-30T00:17:05Z",
    "content": "<p>O <a href=&quot;https:\/\/www.espn.com.br\/futebol\/time\/_\/id\/6079\/red-bull-bragantino&quot;><strong>Red Bull Bragantino<\/strong><\/a> est&amp;aacute; na final da <a href=&quot;https:\/\/www.espn.com.br\/futebol\/liga\/_\/nome\/conmebol.sudamericana&quot;><strong>Copa Sul-Americana<\/strong><\/a>. Nesta quarta-feira, o time paulista foi at&amp;eacute; o est&amp;aacute;dio Defensores del Chaco e venceu o Libertad por 3 a 1 no duelo de volta da semifinal da competi&amp;ccedil;&amp;atilde;o.<\/p>\r\n<p>Cuello marcou os dois primeiros gols do Red Bull, aos 9 do primeiro tempo e aos 12 do segundo, Artur ampliou j&amp;aacute; aos 36 da etapa final, e Melgarejo marcou para os paraguaios, aos 7 minutos da etapa final.<\/p>\r\n<aside><h1><a href=&quot;https:\/\/www.starplus.com\/pt-br\/home?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-starplusptbr_espncombr_texts-NA&quot;> Star+, novo streaming da Disney<\/a><\/h1><p><a href=&quot;https:\/\/www.starplus.com\/pt-br\/home?cid=DTCI_STAR-Synergy-ESPN-Site-NA-StarPlus-BR-StarPlus-NA-PTBR-NA-starplusptbr_espncombr_texts-NA&quot;>Agora voc&amp;ecirc; vai poder assistir a todos os conte&amp;uacute;dos da ESPN ao vivo quando e onde quiser no Star+. Um novo jeito de ver esportes. <b>Assine j&amp;aacute;.<\/b><\/a><\/p> <\/aside>\r\n<p>Al&amp;eacute;m de Cuello, o grande nome da classifica&amp;ccedil;&amp;atilde;o do Red Bull para a decis&amp;atilde;o foi Cleiton. O arqueiro &amp;quot;fechou&amp;quot; o gol com defesas importantes e ainda defendeu um p&amp;ecirc;nalti no primeiro tempo.<\/p>\r\n<p>Com este resultado, o Red Bull faz 5 a 1 no placar agregado e avan&amp;ccedil;a &amp;agrave; final da Sul-Americana, a primeira decis&amp;atilde;o continental de sua hist&amp;oacute;ria.<\/p>\r\n<p>Na final, o advers&amp;aacute;rio do Red Bull sair&amp;aacute; do confronto entre <a href=&quot;https:\/\/www.espn.com.br\/futebol\/time\/_\/id\/3458\/atl\u00E9tico-pr&quot;><strong>Athletico-PR<\/strong><\/a> x Pe&amp;ntilde;arol.<\/p>\r\n<p>Na ida, no Uruguai, o Furac&amp;atilde;o venceu por 2 a 1 fora de casa. O jogo de volta acontece nesta quinta-feira, na Arena da Baixada.<\/p>"
}]